Đại_biểu	O
Bùi_Thị_An	B-PER
<punct>	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
VTC_NEWS	B-ORG
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
dư_luận	O
cho_rằng	O
việc	O
đơn_thuần	O
buộc	O
thôi	O
học	O
đối_với	O
ông	O
Đặng_Bá_Sướng	B-PER
là	O
chưa	O
thật	O
tương_xứng	O
<punct>	O
bởi	O
dẫu_sao	O
ông	O
Sướng	B-PER
cũng	O
là	O
một	O
Chủ_tịch	O
xã	O
của	O
Thủ_đô	O
nay	O
lại	O
có	O
hành_vi	O
gian_dối	O
mà	O
không	O
bị	O
xử_lý	O
<punct>	O
kỉ_luật	O
là	O
điều	O
khó	O
chấp_nhận	O
<punct>	O

Về	O
thẩm_quyền	O
xử_lý	O
vi_phạm	O
pháp_luật	O
về	O
đấu_thầu	O
Người	O
quyết_định	O
đầu_tư	O
có	O
trách_nhiệm	O
xử_lý	O
vi_phạm	O
pháp_luật	O
về	O
đấu_thầu	O
đối_với	O
các	O
dự_án	O
do	O
mình	O
quyết_định	O
đầu_tư	O
theo	O
quy_định	O
tại	O
Điều	O
<number>	O
của	O
Luật	O
Đấu_thầu	O
<punct>	O

Thanh_Hoá	B-LOC
đến	O
Thừa_Thiên	B-LOC
<punct>	I-LOC
Huế	I-LOC
mây	O
thay_đổi	O
<punct>	O
đêm	O
nay	O
và	O
chiều_tối	O
mai	O
có	O
mưa_rào	O
và	O
dông	O
rải_rác	O
<punct>	O
ngày	O
có	O
mưa_rào	O
và	O
dông	O
vài	O
nơi	O
<punct>	O

Những	O
lúc	O
đau	O
<punct>	O
chị	O
chạy	O
ra	O
tiệm	O
thuốc_tây	O
gần	O
nhà	O
mua	O
viên	O
thuốc	O
giảm	O
đau	O
uống	O
tạm	O
rồi	O
đi	O
làm	O
<punct>	O

Chị	O
Nguyệt	B-PER
kể	O
sự	O
sống	O
của	O
mình	O
như	O
ngọn	O
đèn	O
trước	O
gió	O
<punct>	O
chỉ	O
sợ	O
đàn	O
con	O
rồi	O
không	O
nơi	O
nương_tựa	O

Cơn	O
đau	O
ngày_một	O
dữ_dội	O
<punct>	O
chị	O
tằn_tiện	O
được	O
ít	O
tiền	O
đến	O
Bệnh_viện	B-LOC
Đa_khoa	I-LOC
khu_vực	I-LOC
Long_Khánh	I-LOC
<punct>	O
Đồng_Nai	B-LOC
<punct>	O
khám	O
<punct>	O

Lãnh_đạo	O
UBND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
đã	O
lên_tiếng	O
xung_quanh	O
đề_án	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
xôn_xao	O
dư_luận	O
thời_gian	O
qua	O
..	O

HĐND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
vừa	O
ra	O
nghị_quyết	O
thông_qua	O
đề_án	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
gắn	O
với	O
quảng_trường	O
tại	O
thành_phố	O
Sơn_La	B-LOC
<punct>	O

Nhiều	O
người_người	O
lo_ngại	O
chuyện	O
<punct>	O
lợi_ích	O
nhóm	O
<punct>	O
trong	O
việc	O
di_dời	O
này	O
..	O

Điện_lực	B-ORG
TP	I-ORG
Hạ_Long	I-ORG
hiện	O
đang	O
cắt	O
lộ	O
<number>	O
trạm	O
biến_áp	O
Bạch_Đằng	B-LOC
<number>	I-LOC
bị	O
ngập_lụt	O
phải	O
để	O
đảm_bảo	O
an_toàn	O
<punct>	O
Cắt	O
lộ	O
<number>	O
khu	O
Bệnh_Viện	O
trạm	O
Bạch_Đằng	B-LOC
<number>	I-LOC
theo	O
yêu_cầu	O
của	O
chính_quyền	O
địa_phương	O
<punct>	O
do	O
sạt_lở	O
<punct>	O
<punct>	O
Một_số	O
hộ	O
thuộc	O
cột	O
số	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
lộ	O
<number>	O
trạm	O
Bạch_Đằng	B-LOC
<number>	I-LOC
mất	O
điện	O
<number>	O
hộ	O
do	O
ngập_lụt	O
phải	O
cắt	O
để	O
đảm_bảo	O
an_toàn	O
<punct>	O

Cây	O
điên_điển	O
là	O
loài	O
cây	O
họ	O
đậu	O
thân	O
gỗ	O
nhỏ	O
<punct>	O
sống	O
lâu	O
năm	O
ở	O
vùng	O
ngập	O
nước	O
theo	O
mùa	O
<punct>	O
chủ_yếu	O
tập_trung	O
nhiếu	O
nhất	O
An_Giang	B-LOC
<punct>	O
Đồng_Tháp	B-LOC
<punct>	O
Long_An	B-LOC
và	O
TP.	O
Cần_Thơ	B-LOC
<punct>	O
nơi	O
nước	O
lũ	O
về	O
nhiều	O
<punct>	O

Bôi	O
đều	O
bẩn	O
<punct>	O
để	O
ba	O
mươi	O
phút	O
sạch	O
miếng	O
bọt	O
biển	O
ẩm_ướt	O
<punct>	O

Trong	O
ngôi	O
nhà	O
nhỏ	O
ọp_ẹp	O
<punct>	O
bốn	O
mẹ_con	O
chị	O
H.	B-PER
<punct>	O
vợ	O
anh	O
C.	B-PER
và	O
ba	O
con	O
<punct>	O
ngồi	O
khóc	O
lịm	O
<punct>	O

Nhà_cửa	O
công_trình	O
ở	O
nơi	O
đây	O
cũng	O
bị	O
tàn_phá	O
nặng_nề	O
<punct>	O
ô	O
tôthì	O
lật	O
ngửa	O
<punct>	O
cột	O
điện	O
đổ	O
khắp_nơi	O
<punct>	O

Mỗi	O
người_dân	O
là	O
một	O
đại_sứ	O
văn_hoá	O
Trong	O
bối_cảnh	O
khách	O
du_lịch	O
cả	O
nước	O
sụt_giảm	O
hơn	O
<number>	O
<punct>	O
và	O
đưa	O
ra	O
nhiều	O
cảnh_báo	O
về	O
việc	O
tỷ_lệ	O
tăng_trưởng	O
du_lịch	O
VN	B-LOC
liên_tục	O
lao	O
dốc	O
<punct>	O
Đà	B-LOC
tăng_trưởng	O
đều_đặn	O
và	O
có	O
những	O
con_số	O
cực_kỳ	O
ấn_tượng	O
<punct>	O

Sau	O
cú	O
nhảy_cầu	O
<punct>	O
hai	O
nam	O
sinh	O
rơi	O
vào	O
vòng	O
nước	O
xoáy	O
<punct>	O
mất_tích	O
<punct>	O

Elly	B-PER
Trần	I-PER
cover	O
<punct>	O
Nhật_ký	O
của	O
mẹ	O
<punct>	O
hát	O
tặng	O
bé	O
Cadie	B-PER

Jetstar_Asia	B-ORG
–	O
thành_viên	O
của	O
Jetstar_Group	B-ORG
vừa	O
công_bố	O
mở	O
thêm	O
đường_bay	O
quốc_tế	O
mới	O
Đà_Nẵng	B-LOC
<punct>	O
Singapore	B-LOC
..	O

Đà_Nẵng	B-LOC
là	O
điểm	O
đến	O
thứ	O
hai	O
của	O
Jetstar_Asia	B-ORG
kết_nối	O
với	O
Việt_Nam	B-LOC
sau	O
TP	B-LOC
Hồ_Chí_Minh	I-LOC
<punct>	O

Giếng	O
này	O
do	O
người_dân	O
khoan	O
đã	O
được	O
hơn	O
một	O
tháng	O
<punct>	O

Còn	O
đối_tượng	O
Chu_Quang_Đạo	B-PER
đã	O
trốn	O
khỏi	O
hiện_trường	O
<punct>	O

Nghị_quyết	O
của	O
HĐND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
nêu	O
<punct>	O
việc	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Hồ_Chí_Minh	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
nhằm	O
<punct>	O
đáp_ứng	O
nguyện_vọng	O
và	O
tình_cảm	O
biết_ơn	O
sâu_sắc	O
của	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
nói_chung	O
và	O
nhân_dân	O
các	O
dân_tộc	O
tỉnh	O
Sơn_La	B-LOC
nói_riêng	O
đối_với	O
lãnh_tụ	O
Hồ_Chí_Minh	B-PER
<punct>	O
<punct>	O

Trong	O
đó	O
cần	O
nêu	O
lộ_trình	O
sớm	O
đầu_tư	O
đường_sắt	O
tốc_độ	O
cao	O
ở	O
các	O
đoạn	O
cần_thiết	O
ngay	O
sau	O
<number>	O
<punct>	O
từ	O
năm	O
<number>	O
đến	O
<number>	O
nối	O
thông	O
toàn	O
tuyến	O
Bắc_Nam	O
<punct>	O
từ	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
phát_triển	O
thành	O
đường_sắt	O
cao_tốc	O
<punct>	O

Hiện	O
trung_bình	O
mỗi	O
giờ	O
<punct>	O
máy	O
vét	O
mương	O
của	O
anh	O
Phước	B-PER
có_thể	O
đào	O
được	O
hơn	O
<number>	O
mét	O
đất	O
<punct>	O
tương_đương	O
với	O
<number>	O
đến	O
<number>	O
người	O
lao_động	O
đào	O
đất	O
bằng	O
tay	O
<punct>	O

Không_chỉ	O
có	O
thanh_niên	O
mà	O
ngay	O
cả	O
người	O
già	O
<punct>	O
phụ_nữ	O
và	O
trẻ_em	O
cùng	O
thi_đua	O
nhau	O
ra	O
bờ	O
sông	O
vớt	O
lên	O
từng	O
khúc	O
gỗ	O
<punct>	O
que	O
củi	O
<punct>	O

Bởi	O
lẽ	O
<punct>	O
kinh_phí	O
cho	O
một	O
công_trình	O
tượng_đài	O
không_chỉ	O
tính	O
dựa	O
trên	O
mẫu	O
phác_thảo	O
được	O
duyệt	O
<punct>	O

Lúc	O
này	O
<punct>	O
thấy	O
có	O
người	O
tiến	O
đến	O
Đạo	B-PER
cầm	O
con	O
dao	O
và	O
nhảy	O
lên	O
xe_máy	O
phóng	O
đi	O
mất	O
để	O
mặc	O
người	O
vợ	O
của	O
mình	O
nằm	O
bê_bết	O
trên	O
vết	O
máu	O
dưới	O
trười	O
mưa	O
<punct>	O

Cũng	O
theo	O
anh	O
Phương	B-PER
<punct>	O
may_mắn	O
có	O
tảng	O
đá	O
xanh	O
cản	O
lại	O
lúc	O
cháu	O
bé	O
bị	O
rơi	O
xuống	O
<punct>	O

Ngư_dân	O
trẻ	O
này	O
đã	O
được	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
đảo	O
Cô_Tô	B-LOC
cứu_giúp	O
<punct>	O

Sau	O
này	O
chúng_ta	O
giàu_có	O
<punct>	O
có_thể	O
bỏ	O
rất	O
nhiều	O
tiền	O
xây_dựng	O
những	O
công_trình	O
để	O
lại	O
dấu_ấn	O
<punct>	O

Khe	O
hở	O
co_giãn	O
trên	O
cây	O
cầu	O
dây	O
văng	O
lớn	O
nhất	O
Việt_Nam	B-LOC
<punct>	O

Sơn	B-LOC
hơn	O
một	O
triệu	O
<number>	O
dân_tộc	O
cư_trú	O
trên	O
diện_tích	O
<number>	O
triệu	O
ha	O
<punct>	O

Theo	O
công_nhân	O
Nguyễn_Tiến_Thắng	B-PER
trực_tiếp	O
khắc_phục	O
hậu_quả	O
tại	O
đây	O
cho_hay	O
suốt	O
nhiều	O
ngày	O
qua	O
hàng	O
trăm	O
công_nhân	O
nỗ_lực	O
thu_dọn	O
bùn_đất	O
nhưng	O
độ	O
dày	O
vẫn	O
từ	O
<number>	O
cm	O
có	O
chỗ	O
lên	O
tới	O
<number>	O
<punct>	O

Trong	O
đó	O
có	O
khoảng	O
<number>	O
người	O
từ	O
Hiroshima	B-LOC
<punct>	O
<number>	O
người	O
từ	O
Nagasaki	B-LOC
<punct>	O
và	O
khoảng	O
<number>	O
người	O
trên	O
toàn	O
Nhật_Bản	B-LOC
tham_gia	O
trả_lời	O
<punct>	O

HNX	B-ORG
<number>	O
<number>	O
<number>	O
<punct>	O
UPCOM	B-ORG
<number>	O
-0.28	O
-0.54	O
<punct>	O

Ông	O
Hoàng_Văn_Linh	B-PER
<punct>	O
Phó	O
GĐ	O
Sở	B-ORG
GTVT	I-ORG
Hà_Nội	I-ORG
trong	O
cuộc	O
họp	O
chiều	O
<number>	O
<punct>	O

Đến	O
<number>	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
theo	O
ghi_nhận	O
của	O
P.	O
V	O
VietNamNet	B-ORG
tại	O
hiện_trường	O
<punct>	O
công_tác	O
cứu_hộ	O
vẫn	O
hết_sức	O
khẩn_trương	O
<punct>	O
chạy_đua	O
với	O
thời_gian	O
<punct>	O
sớm	O
tiếp_cận	O
với	O
vị_trí	O
cháu	O
Tú_Anh	B-PER
đang	O
mắc_kẹt	O
<punct>	O

Theo	O
thông_cáo	O
<punct>	O
Cục	B-ORG
Hàng_không	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
đã	O
nhận	O
được	O
báo_cáo	O
ban_đầu	O
về	O
vụ_việc	O
mất	O
an_ninh	O
trật_tự	O
trên	O
chuyến	O
bay	O
VJ197	O
<punct>	O
khởi_hành	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O

Thứ_trưởng	O
Nguyễn_Văn_Công	B-PER
và	O
Phó	O
vụ_trưởng	O
của	O
JICA	B-ORG
thống_nhất	O
phải	O
đưa	O
Cái_Mép	B-LOC
<punct>	O
Thị_Vải	B-LOC
thực_sự	O
là	O
cảng	O
trung_chuyển	O
quốc_tế	O

Chiều	O
nay	O
<number>	O
<punct>	O
Thứ_trưởng	O
Bộ	B-ORG
GTVT	I-ORG
Nguyễn_Văn_Công	B-PER
và	O
ông	O
Sakakura_Noriji	B-PER
–	O
Phó	O
Vụ	O
trưởng	O
vụ	O
Đông_nam_Á	B-LOC
và	O
Thái_Bình_Dương	B-LOC
của	O
JICA	B-ORG
họp	O
bàn	O
giải_pháp	O
tăng_cường	O
hàng_hoá	O
về	O
cho	O
cảng	B-LOC
Cái_Mép	I-LOC
<punct>	O

Chỉ	O
sau	O
ít	O
phút	O
có_mặt	O
của	O
các	O
chiến_sĩ	O
PCCC	O
<punct>	O
đám	O
cháy	O
được	O
dập	O
tắt	O
hoàn_toàn	O
<punct>	O

Khoảng	O
hở	O
này	O
dài	O
gần	O
<number>	O
<punct>	O
mặt	O
trên	O
được	O
che	O
bằng	O
tấm	O
sắt	O
dày	O
<punct>	O

Từ	O
đó	O
ông	O
Tiếng	B-PER
cũng	O
bày_tỏ	O
<punct>	O
Đà_Nẵng	B-LOC
hoàn_toàn	O
có_thể	O
chia_lửa	O
với	O
Quảng_Nam	B-LOC
<punct>	O
đứng	O
ra	O
gánh_vác	O
cho	O
Quảng_Nam	B-LOC
trách_nhiệm	O
phát_triển	O
các	O
huyện	O
miền	O
núi	O
như	O
Nam_Giang	B-LOC
<punct>	O
Đông_Giang	B-LOC
và	O
Tây_Giang	B-LOC
<punct>	O

Một	O
đài_truyền_hình	O
của	O
Canada	B-LOC
cho_biết	O
người_dân	O
địa_phương	O
đã	O
phát_hiện	O
ra	O
những	O
con	O
cá_heo	O
này	O
trên	O
bờ	O
biển	O
Cape_Breton	B-LOC
<punct>	O
phía	O
Bắc	O
tỉnh	O
Nova_Scotia	B-LOC
..	O

Truyền_thông	O
Nga	B-LOC
đưa	O
tin	O
cho	O
biết	O
<punct>	O
tại	O
tỉnh	O
duyên_hải	O
Nova_Scotia	B-LOC
của	O
Canada	B-LOC
<punct>	O
người_dân	O
và	O
nhà_chức_trách	O
địa_phương	O
đã	O
phát_hiện	O
<number>	O
con	O
cá_heo	O
đen	O
đang	O
cố_gắng	O
lao	O
vào	O
bờ	O
tự_sát	O
<punct>	O

Tôi	O
gặng	O
hỏi	O
thêm	O
lý_do	O
<punct>	O
thì	O
ông	O
mới	O
tiết_lộ	O
rằng	O
<punct>	O
ông	O
về	O
quả	O
núi	O
này	O
ở	O
còn	O
là	O
để	O
trông_nom	O
<punct>	O
thờ_cúng	O
<punct>	O
Thần_Ong	O
<punct>	O
<punct>	O

Cơm	O
ở	O
quán	O
khác	O
vừa	O
đắt	O
lại	O
dở	O
<punct>	O

Chuyển_giao	O
cháu	O
bé	O
cho	O
người	O
khác	O
đưa	O
lên	O
trên	O
<punct>	O
anh	O
Phương	B-PER
khi	O
đó	O
mới	O
khuỵu	O
xuống	O
vì	O
kiệt_sức	O
<punct>	O

Hàng	O
trăm	O
người	O
quanh	O
hiện_trường	O
cùng	O
vỡ	O
oà	O
cảm_xúc	O
vì	O
cuộc	O
giải_cứu	O
cháu	O
bé	O
đã	O
thành_công	O
<punct>	O
an_toàn	O
sau	O
hơn	O
<number>	O
giờ	O
căng_thẳng	O
<punct>	O

Nhằm	O
khắc_phục	O
thiệt_hại	O
và	O
chuẩn_bị	O
phương_án	O
ứng_phó	O
các	O
đợt	O
mưa	O
bão	O
tiếp_theo	O
<punct>	O
ngành	O
giao_thông	O
vận_tải	O
tỉnh	O
Lạng_Sơn	B-LOC
tiếp_tục	O
chỉ_đạo	O
các	O
đơn_vị	O
huy_động	O
máy_móc	O
thi_công	O
dứt_điểm	O
các	O
vị_trí	O
đã	O
đảm_bảo	O
giao_thông	O
<punct>	O
kịp_thời	O
xử_lý	O
các	O
vị_trí	O
phát_sinh	O
<punct>	O
chú_trọng	O
công_tác	O
chuẩn_bị	O
vật_tư	O
<punct>	O
phương_án	O
phối_hợp	O
ứng_cứu	O
đảm_bảo	O
giao_thông	O
trong	O
mùa	O
mưa_lũ	O
<punct>	O

Tính	O
thêm	O
<number>	O
bát	O
cơm	O
<punct>	O
nhà_hàng	O
bị	O
phạt	O
<number>	O
triệu	O
đồng	O

Mặc_dù	O
trong	O
bữa	O
ăn	O
không	O
có	O
<number>	O
bát	O
cơm	O
<punct>	O
nhưng	O
một	O
nhà_hàng	O
ở	O
Sầm_Sơn	B-LOC
<punct>	O
Thanh_Hoá	B-LOC
<punct>	O
vẫn	O
<punct>	O
chặt	O
chém	O
<punct>	O
thêm	O
<number>	O
đồng	O
nên	O
bị	O
phạt	O
<number>	O
triệu	O
đồng	O
<punct>	O

Các	O
cô	O
các	O
chị	O
môi_trường	O
<punct>	O
quét	O
rác	O
<punct>	O
mới	O
khổ	O
<punct>	O

Còn	O
việc	O
bố_trí	O
các	O
địa_điểm	O
để	O
làm	O
từ_thiện	O
cần	O
sự	O
phối_hợp	O
giữa	O
cơ_quan	O
quản_lý	O
với	O
chính_quyền	O
địa_phương	O
<punct>	O

BizLIVE	B-ORG
<punct>	O
Tại	O
cuộc	O
họp	O
Ban	B-ORG
Cán_sự	I-ORG
đảng	I-ORG
Bộ	I-ORG
GTVT	I-ORG
<punct>	O
Bộ_trưởng	O
Đinh_La_Thăng	B-PER
yêu_cầu	O
Ban	B-ORG
quản_lý	I-ORG
đầu_tư	I-ORG
tư	I-ORG
các	I-ORG
dự_án	I-ORG
theo	I-ORG
hình_thức	I-ORG
hợp_tác	I-ORG
công	I-ORG
tư	I-ORG
<punct>	O
PPP	O
<punct>	O
phải	O
phối_hợp	O
với	O
các	O
ngân_hàng	O
<punct>	O
tổ_chức	O
tín_dụng	O
rà_soát	O
lại	O
các	O
nhà_thầu	O
..	O

Kết_luận	O
buổi	O
làm_việc	O
<punct>	O
Bộ_trưởng	O
Đinh_La_Thăng	B-PER
yêu_cầu	O
<punct>	O
đối_với	O
hiện_đại_hoá	O
tuyến	O
đường_sắt	O
hiện	O
có	O
<punct>	O
phải	O
xác_định	O
cụ_thể	O
<punct>	O
chi_tiết	O
những	O
nội_dung	O
quan_trọng	O
cần	O
thực_hiện	O
trước	O
<punct>	O

Bởi	O
<punct>	O
Đường_sắt	B-ORG
Việt_Nam	I-ORG
đang	O
hưởng	O
doanh_thu	O
bán	O
vé	O
chặng	O
Gia_Lâm	B-LOC
<punct>	O
Đồng_Đăng	B-LOC
trên	O
nguyên_tắc	O
giá	O
vé	O
bán	O
cho	O
tàu	O
chạy	O
bên	O
nào	O
bên	O
ấy	O
hưởng	O
<punct>	O
Ngoài_ra	O
<punct>	O
nếu	O
phía	O
Việt_Nam	B-LOC
bán	O
hộ	O
sẽ	O
hưởng	O
<number>	O
<punct>	O
giá	O
vé	O
ghế_ngồi	O
<punct>	O

Cây	O
còn	O
được	O
trồng	O
phân_tán	O
ở	O
các	O
gia_đình	O
để	O
làm	O
hàng_rào	O
và	O
làm	O
cảnh	O
<punct>	O

Ngọc_trai	O
ma_trận	O
<punct>	O

PV	O
<punct>	O
Thưa	O
đại_biểu	O
<punct>	O
một	O
Chủ_tịch	O
xã	O
bị	O
phát_giác	O
hành_vi	O
gian_dối	O
<punct>	O
phạm_luật	O
mà	O
vẫn	O
tại	O
vị	O
thì	O
người_dân	O
có	O
phục	O
không	O
<punct>	O

Hồi	O
đó	O
<punct>	O
chúng_tôi	O
đã	O
sử_dụng	O
internet	O
<punct>	O
dù	O
không	O
phổ_biến	O
như	O
bây_giờ	O
<punct>	O

Lúc	O
tỉnh	O
lại	O
<punct>	O
người	O
vợ	O
gào	O
khóc	O
<punct>	O
Anh	O
ơi	O
<punct>	O
nhà	O
mình	O
vừa	O
xây	O
xong	O
<punct>	O
anh	O
còn	O
chưa	O
kịp	O
ở	O
<punct>	O

TTO	B-ORG
TRỰC_TUYẾN	O
<punct>	O
<number>	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
bé	O
Tú_Anh	B-PER
bị	O
lọt	O
xuống	O
giếng	O
đã	O
được	O
anh_em	O
cứu_hộ	O
thành_công	O
sau	O
<number>	O
tiếng	O
trong	O
lòng	O
giếng	O
tử_thần	O
<punct>	O

Lập_tức	O
<punct>	O
<number>	O
trong	O
số	O
những	O
người	O
lạ	O
giật	O
cửa	O
sau	O
xe	O
và	O
nhằm	O
mặt	O
anh	O
T	B-PER
đấm	O
túi_bụi	O
<punct>	O

Tại	O
bản	B-LOC
Giá	I-LOC
<punct>	O
cây	O
cầu	O
sắt	O
trị_giá	O
hơn	O
<number>	O
tỷ	O
thuỷ_điện	B-ORG
Hồi_Xuân	I-ORG
đầu_tư	O
xây_dựng	O
bắc	O
qua	O
sông	B-LOC
Mã	I-LOC
đã	O
bị	O
nước	O
lũ	O
cuốn	O
trôi	O
<punct>	O

Xe	O
chính	O
hãng	O
không	O
có	O
chuyện	O
chặt	O
chém	O
<punct>	O
đội_giá	O

Trao_đổi	O
với	O
chúng_tôi	O
<punct>	O
anh	O
Nguyễn_Hoàng_Vinh	B-PER
<punct>	O
tài_xế	O
taxi	O
Vạn_Xuân	B-ORG
cho_biết	O
<punct>	O
<punct>	O
Thời_điểm	O
mưa	O
bão	O
<punct>	O
khách_hàng	O
không	O
có	O
nhiều	O
lựa_chọn	O
nên	O
một_số	O
tài_xế	O
thường	O
lợi_dụng	O
cơ_hội	O
để	O
tăng_giá	O
nhằm	O
kiếm	O
thêm	O
thu_nhập	O
<punct>	O
<punct>	O

Dọc	O
mương	O
nước	O
<punct>	O
UBND	B-ORG
P.	I-ORG
Ninh_Hiệp	I-ORG
cho	O
cắm	O
nhiều	O
tấm	O
biển	O
ghi	O
<punct>	O
Vì	O
môi_trường	O
xanh	O
<punct>	O
sạch	O
<punct>	O
đẹp	O
<punct>	O
Không	O
vứt	O
rác	O
bừa_bãi	O
<punct>	O
<punct>	O
thế_nhưng	O
nước	O
mương	O
thì	O
đen_ngòm	O
<punct>	O
đủ	O
các	O
loại	O
rác_rưởi	O
nổi	O
lềnh_bềnh	O
<punct>	O

Người_dân	O
phản	O
đối	O
kế_hoạch	O
di_dời	O
căn_cứ_quân_sự	O
của	O
Mỹ	B-LOC
tại	O
Okinawa	B-LOC
<punct>	O
biểu	O
tình	O
trước	O
nơi	O
ở	O
của	O
Thủ_tướng	O
Shinzo_Abe	B-PER
hồi	O
tháng	O
<number>	O
<punct>	O

<number>	O
ảnh	O
hot	O
trong	O
ngày	O
trên	O
Facebook	O
<punct>	O

Trao_đổi	O
với	O
chúng_tôi	O
xung_quanh	O
dự_án	O
này	O
<punct>	O
ĐBQH	O
Dương_Trung_Quốc	B-PER
cho_rằng	O
<punct>	O
việc	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
dựa	O
trên	O
tình_cảm	O
<punct>	O
nguyện_vọng	O
của	O
nhân_dân	O
là	O
điều	O
hoàn_toàn	O
đúng	O
<punct>	O

<punct>	O
Chúng_tôi	O
đang	O
cho	O
người	O
mở_rộng	O
phạm_vi	O
tìm_kiếm	O
<punct>	O
hy_vọng	O
sẽ	O
đưa	O
được	O
nạn_nhân	O
lên	O
bờ	O
trong	O
thời_gian	O
sớm	O
nhất	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Tuyên	B-PER
nói	O
<punct>	O

Chủ_tịch	O
nước	O
Trương_Tấn_Sang	B-PER
thăm_hỏi	O
các	O
nạn_nhân	O
do	O
mưa_lũ	O
gây	O
ra	O
tại	O
Quảng_Ninh	B-LOC

Đến	O
thăm	O
anh	O
Cao_Tiến_Vỹ	B-PER
<punct>	O
người	O
duy_nhất	O
còn	O
sống_sót	O
trong	O
vụ	O
sạt_lở	O
đất_đá	O
<punct>	O
bị_thương	O
nặng	O
hiện	O
đang	O
điều_trị	O
tại	O
Bệnh_viện	O
Đa_khoa	O
tỉnh	O
<punct>	O
Chủ_tịch	O
nước	O
Trương_Tấn_Sang	B-PER
gửi	O
lời	O
chia	O
buồn	O
đến	O
gia_đình	O
anh	O
Vỹ	B-PER
và	O
mong	O
anh	O
Vỹ	B-PER
vượt	O
qua	O
đau_thương	O
<punct>	O
sớm	O
phục_hồi	O
sức_khoẻ	O
<punct>	O

Ngay	O
sau	O
đó	O
<punct>	O
các	O
cơ_quan_chuyên_môn	O
tỉnh	O
Thanh_Hoá	B-LOC
đã	O
lấy	O
mẫu	O
xét_nghiệm	O
<punct>	O

Khi	O
được	O
chúng_tôi	O
hướng_dẫn	O
<punct>	O
cháu	O
bình_tĩnh	O
lòn	O
tay	O
vào	O
nút	O
thắt	O
để	O
gút	O
lại	O
<punct>	O
một	O
chiến_sĩ	O
tham_gia	O
giải_cứu	O
kể	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
cứu_hộ	O
TP	O
phối_hợp	O
với	O
Lữ_đoàn	B-ORG
<number>	I-ORG
Hải_Quân_Quảng_Ninh	I-ORG
sơ_tán	O
dân	O
tại	O
vùng	O
ngập_lụt	O
<punct>	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
Cổng	B-ORG
TTĐT	I-ORG
Quảng_Ninh	I-ORG
<punct>	O

Theo	O
thống_kê	O
nhanh	O
<punct>	O
mưa_lũ	O
đã	O
gây	O
nên	O
thiệt_hại	O
khoảng	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
cho	O
TP	O
Uông_Bí	B-LOC
<punct>	O

Vừa_rồi	O
VP	O
ĐKĐĐ	O
TP	O
có	O
văn_bản	O
khuyến_khích	O
người_dân	O
chọn	O
đăng_ký	O
cập_nhật	O
thay_vì	O
đổi	O
GCN	O
<punct>	O

Chủ_nhiệm	O
Phongsavath_Boupha	B-PER
mong_muốn	O
Văn_phòng	B-ORG
Chủ_tịch	I-ORG
nước	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
sẽ	O
giúp_đỡ	O
văn_phòng	B-ORG
Chủ_tịch	I-ORG
nước	I-ORG
Lào	I-ORG
trong	O
việc	O
xây_dựng	O
website	O
và	O
chia_sẻ	O
kinh_nghiệm	O
để	O
đưa	O
những	O
thông_tin	O
hoạt_động	O
của	O
văn_phòng	O
tới	O
người_dân	O
trong	O
cả	O
nước	O
<punct>	O

Clip	O
xúc_động	O
về	O
những	O
hình_ảnh	O
đầu_tiên	O
gái	O
được	O
đưa	O
lên	O
mặt_đất	O
<punct>	O

Khoa_Nam	B-PER
<punct>	O
VOVGT	B-ORG
Quốc_Gia	I-ORG

Do	O
địa_hình	O
phức_tạp	O
nên	O
chỉ	O
có	O
một	O
vị_trí	O
tại	O
khu_vực	O
tìm_kiếm	O
máy_xúc	O
hoạt_động	O
được	O
<punct>	O
các	O
máy	O
khác	O
tiếp_tục	O
tìm_kiếm	O
ở	O
phía	O
phía	O
dưới	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
thực_tế	O
điên_điển	O
là	O
loại	O
cây	O
cây	O
hoang_dã	O
nên	O
nó	O
dễ	O
thích_nghi	O
với	O
môi_trường	O
<punct>	O
có	O
sức	O
cạnh_tranh	O
mãnh_liệt	O
với	O
sâu_bệnh	O
và	O
các	O
cây_cỏ	O
khác	O
<punct>	O

Có	O
<number>	O
cháu	O
được	O
chọn	O
đến	O
Phủ	B-LOC
Chủ_tịch	I-LOC
liên_hoan	O
cùng	O
thiếu_nhi	O
Thủ_đô	O
<punct>	O
hè	O
nǎm	O
<number>	O
<punct>	O

Nhắn_tin	O
xoa_dịu	O
nỗi_đau	O
da_cam	O
<punct>	O

Gần	O
<number>	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
đêm	O
giải_cứu	O
vẫn	O
đang	O
tiếp_tục	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Lực_lượng	O
cứu_hộ	O
và	O
máy_móc	O
khẩn_cấp	O
mở_đường	O
xuống	O
bên	O
dưới	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Lo_lắng	O
<punct>	O
căng_thẳng	O
hiện	O
rõ	O
trên	O
từng	O
khuôn_mặt	O
trong	O
đêm	O
cứu_hộ	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Hiện_trường	O
giải_cứu	O
em	O
bé	O
bị	O
rớt	O
xuống	O
giếng	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
C.K	B-PER
<punct>	I-PER

Điều	O
đáng	O
nói	O
là	O
tình_trạng	O
ấy	O
đã	O
diễn	O
ra	O
nhiều	O
năm	O
nay	O
<punct>	O
tuy_nhiên	O
đến	O
thời_điểm	O
hiện_tại	O
chính_quyền	O
địa_phương	O
vẫn	O
chưa	O
hề	O
có	O
biện_pháp	O
xử_lý	O
<punct>	O

Theo	O
Báo	B-ORG
Tuổi_Trẻ	I-ORG

Nhiều	O
đoạn	O
sạt_lở	O
trên	O
các	O
tuyến	O
đê	O
xung_yếu	O
đang	O
trở_thành	O
nỗi	O
lo	O
đối_với	O
người_dân	O
Thanh_Hoá	B-LOC
<punct>	O

Báo_cáo	O
của	O
UBND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
về	O
tình_hình	O
kinh_tế	O
<punct>	O
xã_hội	O
<punct>	O
quốc_phòng	O
<punct>	O
an_ninh	O
năm	O
<number>	O
cho	O
thấy	O
<punct>	O
theo	O
kết_quả	O
điều_tra	O
<punct>	O
rà_soát	O
hộ	O
nghèo	O
đến	O
hết	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
toàn	O
tỉnh	O
Sơn_La	B-LOC
còn	O
<number>	O
hộ	O
nghèo	O
<punct>	O
chiếm	O
<number>	O
<punct>	O
tổng_số	O
hộ	O
<punct>	O
<number>	O
hộ	O
cận	O
nghèo	O
<punct>	O
chiếm	O
<number>	O
<punct>	O
tổng_số	O
hộ	O
<punct>	O

CNTT	O
được	O
ứng_dụng	O
hiệu_quả	O
trong	O
công_tác	O
quản_lý	O
điều_hành	O
tại	O
PVN	B-ORG
Để	O
triển_khai	O
thành_công	O
công_tác	O
cải_cách	O
hành_chính	O
<punct>	O
Tập_đoàn	O
đã	O
xác_định	O
mục_tiêu	O
và	O
tập_trung	O
chỉ_đạo	O
quyết_liệt	O
cải_cách	O
<number>	O
lĩnh_vực	O
chính	O
là	O
công_tác	O
xây_dựng	O
văn_bản	O
quản_lý	O
nội_bộ	O
<punct>	O
công_tác	O
tái_cơ_cấu	O
<punct>	O
tái	O
cấu_trúc	O
doanh_nghiệp	O
và	O
ứng_dụng	O
công_nghệ_thông_tin	O
trong	O
quản_lý	O
điều_hành	O
<punct>	O

Nại	B-LOC
Hiên_Đông	I-LOC
<punct>	O
Q.	O
Sơn_Trà	B-LOC
cho	O
các	O
diện	O
như	O
<punct>	O
Người	O
có	O
công	O
với	O
cách_mạng	O
<punct>	O
cán	O
bộ	O
<punct>	O
công_chức	O
<punct>	O
viên_chức	O
<punct>	O
sỹ	O
quan	O
<punct>	O
quân_nhân	O
chuyên	O
nghiệp	O
thuộc	O
lực_lượng_vũ_trang	O
nhân_dân	O
<punct>	O
công_nhân	O
<punct>	O
hộ	O
nghèo	O
<punct>	O
người	O
khuyết	O
tật	O
<punct>	O
người	O
già	O
cô_đơn	O
<punct>	O
hộ	O
gia_đình	O
<punct>	O
cá_nhân	O
thuộc	O
diện	O
tái_định_cư	O
mà	O
chưa	O
được	O
bố	O
trí	O
đất	O
ở	O
hoặc	O
nhà	O
ở	O
tái_định_cư	O
<punct>	O
người	O
thu	O
nhập	O
thấp	O
<punct>	O

Hôm_nay	O
đã	O
là	O
ngày	O
thứ	O
<number>	O
bị	O
chia_cắt	O
rồi	O
<punct>	O

Trong	O
quá_trình	O
giải_cứu	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
còn	O
đưa	O
ô	O
<punct>	O
xy	O
vào	O
sâu	O
dưới	O
giếng	O
<punct>	O
thay	O
phiên	O
nhau	O
trò_chuyện	O
trấn_an	O
tinh_thần	O
cháu	O
bé	O
<punct>	O

Cơn	O
bão	O
Soudelor	O
được	O
coi	O
là	O
cơn	O
bão	O
mạnh	O
nhất	O
trong	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
vượt_qua	O
cả	O
cơn	O
bão	O
Pam	O
từng	O
khiến	O
<number>	O
người	O
Vanuatu	B-LOC
thiệt_mạng	O
cách	O
đây	O
<number>	O
tháng	O
<punct>	O

Người	O
thiết_kế	O
mong_muốn	O
dù	O
nhà	O
nhiều	O
tầng	O
nhưng	O
vẫn	O
có	O
sự	O
gần_gũi	O
<punct>	O
kết_nối	O
<punct>	O

<number>	O
<punct>	O
Toà	O
khách_sạn	O
đầu_tiên	O
được	O
biết	O
đến	O
xây_dựng	O
cách	O
đây	O
<number>	O
năm	O
<punct>	O

Thiệt_hại	O
do	O
mưa_lũ	O
vô_cùng	O
khủng_khiếp	O

Thuỳ_Dung	B-PER

PGS.TS	O
Trương_Mạnh_Tiến	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
Hội	B-ORG
Kinh_tế	I-ORG
Môi_trường	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG

<punct>	O
TBKTSG	B-ORG
Online	I-ORG
<punct>	O
–	O
Có	O
những	O
em	O
bé	O
mới	O
sinh	O
vài	O
tháng	O
phải	O
nằm	O
trên	O
nóc	O
tủ	O
để	O
người_lớn	O
vớt	O
đồ_đạc	O
<punct>	O
<punct>	O
tài_sản	O
còn	O
lại	O
duy_nhất	O
của	O
nhiều	O
người_dân	O
vùng	O
mưa_lũ	O
vừa_qua	O
chỉ	O
là	O
bộ	O
quần_áo	O
mặc	O
trên	O
người	O
<punct>	O

Tại	O
đây	O
hai	O
người	O
này	O
thừa_nhận	O
hành_vi	O
phạm_pháp	O
của	O
mình	O
<punct>	O

Cụ_thể	O
<punct>	O
bom	O
chùm	O
thường	O
được	O
thả	O
từ	O
máy_bay	O
trong	O
thời_kỳ	O
chiến_tranh	O
<punct>	O
mỗi	O
quả	O
thường	O
chứa	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
quả	O
bom	O
con	O
<punct>	O
có	O
quả	O
chứa	O
gần	O
<number>	O
quả	O
bên	O
trong	O
<punct>	O

Thắng_lợi	O
to_lớn	O
trong	O
công_tác	O
đấu_tranh	O
chống	O
gián_điệp	O
biệt_kích	O
và	O
đặc_vụ	O
Tưởng	B-PER
ở	O
miền	B-LOC
Bắc	I-LOC
đã	O
góp_phần	O
giữ	O
vững	O
ổn_định	O
an_ninh	O
<punct>	O
trật_tự	O
trị_an	O
<punct>	O

Bất_chấp	O
lời	O
can_ngăn	O
<punct>	O
cả	O
hai	O
vẫn	O
đến	O
với	O
nhau	O
<punct>	O

Ghế	O
hạng	O
thương_gia	O
có_thể	O
ngả	O
thành	O
giường	O
phẳng	O
<punct>	O
màn_hình	O
cá_nhân	O
<number>	O
inch	O
<punct>	O
có	O
quầy	O
bar	O
cá_nhân	O
<punct>	O
tai_nghe	O
chống	O
ồn	O
<punct>	O
đèn	O
đọc	O
sách	O
<punct>	O

Theo	O
đó	O
<punct>	O
các	O
địa_phương	O
tập_trung	O
bố_trí	O
vốn	O
cho	O
các	O
dự_án	O
hoàn_thành	O
và	O
bàn_giao	O
đưa	O
vào	O
sử_dụng	O
nhưng	O
chưa	O
bố_trí	O
đủ	O
vốn	O
<punct>	O
các	O
dự_án	O
chuyển_tiếp	O
<punct>	O
bố_trí	O
thanh_toán	O
nợ_đọng	O
xây_dựng_cơ_bản	O
sau	O
đó	O
mới	O
bố_trí	O
cho	O
các	O
dự_án	O
khởi_công	O
mới	O
<punct>	O
đồng_thời	O
cần	O
sắp_xếp	O
thứ_tự	O
ưu_tiên	O
<punct>	O
lựa_chọn	O
các	O
dự_án	O
trọng_điểm	O
<punct>	O
quan_trọng	O
có	O
tác_động	O
lớn	O
đến	O
phát_triển	O
ngành	O
<punct>	O
lĩnh_vực	O
và	O
liên_vùng	O
để	O
bố_trí	O
vốn	O
giai_đoạn	O
tới	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O

Tại	O
hội_thảo	O
này	O
<punct>	O
tỉnh	O
Quảng_Nam	B-LOC
mời	O
các	O
chuyên_gia	O
<punct>	O
các	O
nhà_nghiên_cứu	O
<punct>	O
để	O
đóng_góp	O
ý_kiến	O
nhằm	O
đưa	O
khu_vực	O
thuộc	O
vùng	O
nghèo	O
nhất	O
của	O
tỉnh	O
Quảng_Nam	B-LOC
phát_triển	O
<punct>	O

Điều	O
đó	O
cho	O
thấy	O
công_tác	O
kiểm_tra	O
<punct>	O
thực_hiện	O
phương_án	O
PCCC	O
không	O
bảo_đảm	O
<punct>	O

Một_số	O
hành_khách	O
không	O
bay	O
theo	O
chuyến	O
bay	O
VJ197	O
đã	O
được	O
sắp_xếp	O
đi	O
trên	O
chuyến	O
bay	O
kế_tiếp	O
<punct>	O

Nhận	O
tin	O
<punct>	O
hơn	O
<number>	O
cảnh_sát	O
cứu_hộ	O
<punct>	O
cứu	O
nạn	O
Sở	B-ORG
PCCC	I-ORG
tỉnh	I-ORG
Bình_Dương	I-ORG
có_mặt	O
tại	O
hiện_trường	O
cùng	O
nhiều	O
phương_tiện	O
tiến_hành	O
đào	O
đất	O
<punct>	O
giải_cứu	O
bé	O
gái	O
<punct>	O

Chúng_tôi	O
sẽ	O
cố_gắng	O
phối_hợp	O
với	O
các	O
cơ_quan_chức_năng	O
đẩy_mạnh	O
tiến_độ	O
thực_hiện	O
dự_án	O
<punct>	O

Theo	O
Luật	O
Quy_hoạch_đô_thị	O
<punct>	O
việc	O
thiết_kế	O
quảng_trường	O
là	O
một	O
phần	O
của	O
nội_dung	O
thiết_kế	O
đô_thị	O
<punct>	O

Trao_đổi	O
với	O
PV	O
báo	B-ORG
Pháp_luật	I-ORG
TP	I-ORG
HCM	I-ORG
<punct>	O
ông	O
Nguyễn_Văn_Tuất	B-PER
Phó	I-PER
chánh_văn_phòng	O
Công_ty_cổ_phần	B-ORG
than	I-ORG
Mông_Dương	I-ORG
cho_hay	O
đây	O
là	O
trận	O
lũ	O
lớn	O
nhất	O
trong	O
suốt	O
nhiều	O
năm	O
qua	O
<punct>	O
mặc_dù	O
hệ_thống	O
thoát	O
nước	O
ở	O
các	O
hầm_lò	O
thuộc	O
vào	O
bậc	O
hiện_đại	O
nhất	O
nhưng	O
vẫn	O
không_thể	O
hút	O
nước	O
ra	O
bên	O
ngoài	O
<punct>	O

Vào_khoảng	O
<number>	O
giờ	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
Tín	B-PER
đến	O
gặp	O
ông	O
Tuấn	B-PER
để	O
lấy	O
tiền_lương	O
mà	O
ông	O
Tuấn	B-PER
còn	O
nợ	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
theo	O
ông	O
Linh	B-PER
việc	O
này	O
vẫn	O
phải	O
làm	O
cương_quyết	O
<punct>	O
triệt_để	O
hơn_nữa	O
để	O
ngăn_chặn	O
tình_trạng	O
xe	O
quá_tải	O
hoạt_động	O
<punct>	O

Nhiều	O
tuyến	O
đường	O
ở	O
khu_vực	O
miền	O
Tây_Thanh_Hoá	O
hư_hỏng	O
nặng	O
<punct>	O
giao_thông	O
đình_trệ	O
<punct>	O
bản_làng	O
bị	O
cô_lập	O
..	O

Mưa	O
lớn	O
liên_tiếp	O
trong	O
những	O
ngày	O
qua	O
khiến	O
nước	O
lũ	O
trên	O
nhiều	O
con	O
sông	O
ở	O
Thanh_Hoá	B-LOC
dâng	O
cao	O
bất_thường	O
<punct>	O

Chia_sẻ	O
với	O
những	O
thiệt_hại	O
về	O
người	O
và	O
tài_sản	O
của	O
tỉnh	O
Quảng_Ninh	B-LOC
<punct>	O
Chủ_tịch	O
nước	O
hoan_nghênh	O
các	O
hoạt_động	O
ứng_phó	O
kịp_thời	O
của	O
địa_phương	O
<punct>	O
sự	O
chung	O
tay	O
góp_sức	O
của	O
các	O
bộ	O
<punct>	O
ngành	O
Trung_ương	O
và	O
các	O
tỉnh	O
lân_cận	O
giúp	O
giảm	O
nhẹ	O
hậu_quả	O
thiên_tai	O
<punct>	O

Chiếc	O
tủ_lạnh	O
trôi_nổi	O
trong	O
lũ	O
giờ	O
yên_vị	O
trên	O
mặt	O
bùn	O
se	O
khô	O
<punct>	O

Trong	O
đó	O
<punct>	O
có	O
việc	O
thu_hút	O
các	O
nhà_đầu_tư	O
có	O
tiềm_lực	O
lớn	O
và	O
trong	O
việc	O
vận_dụng	O
cơ_chế	O
linh_hoạt	O
vốn	O
đã	O
có	O
nhiều	O
ưu_đãi	O
<punct>	O

Tuyến	O
đường_sắt	O
đi	O
qua	O
địa_bàn	O
Đồng_Nai	B-LOC
dài	O
gần	O
<number>	O
km	O
<punct>	O
có	O
<number>	O
điểm	O
giao_cắt	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
nhiều	O
người	O
cho	O
rằng	O
<punct>	O
với	O
số	O
lượng	O
khai_thác	O
nhiều	O
<punct>	O
ào_ạt	O
như	O
hiện	O
nay	O
<punct>	O
liệu	O
sức	O
tiêu_thụ	O
trong	O
nước	O
có	O
đảm_bảo	O
hết	O
nguồn	O
cung	O
này	O
hay	O
không	O
<punct>	O

Trước	O
hàng_loạt	O
vụ	O
án_mạng	O
liên_quan	O
đến	O
mâu_thuẫn	O
trên	O
mạng	O
xã_hội	O
đang	O
khiến	O
cho	O
nhiều	O
người	O
cảm_thấy	O
bất_an	O
<punct>	O

Theo	O
ông	O
Hậu	B-PER
<punct>	O
từ	O
khi	O
vào	O
làm_việc	O
tại	O
công_ty	O
<punct>	O
nội_quy	O
<punct>	O
quy_định	O
<punct>	O
phân_công	O
nhiệm_vụ	O
cho	O
từng	O
người	O
làm_việc	O
đều	O
không	O
có	O
văn_bản	O
<punct>	O
ông	O
Bùi_Hồng_Kỳ	B-PER
<punct>	O
Giám_đốc	O
công_ty	O
toàn	O
chỉ_đạo	O
bằng	O
miệng	O
<punct>	O

Anh	O
Phạm_Văn_Anh	B-PER
cho	O
biết	O
<punct>	O
vào_khoảng	O
<number>	O
chiều	O
<number>	O
<punct>	O
trong	O
khi	O
anh	O
cùng	O
một_số	O
đồng_nghiệp	O
đang	O
làm	O
nhiệm_vụ	O
tuần_tra	O
rừng	O
tại	O
tiểu_khu	B-LOC
<number>	I-LOC
thuộc	O
lâm_phần	O
Xí_nghiệp	B-ORG
Lâm_nghiệp	I-ORG
Đắk_Ha	I-ORG
quản_lý	O
thì	O
anh	O
phát_hiện	O
có	O
<number>	O
thanh_niên	O
đi	O
trên	O
một	O
xe	O
công_nông	O
chở	O
phân	O
vào	O
khu_vực	O
trên	O
<punct>	O
khu_vực	O
cấm	O
người_dân	O
canh_tác	O
<punct>	O
để	O
canh_tác	O
<punct>	O

Theo	O
lời	O
tả	O
của	O
Bí_thư	O
Đinh_Văn_Sửu	B-PER
<punct>	O
thì	O
tiếng	O
hót	O
của	O
vợ_chồng	O
người	O
rừng	O
kéo_dài	O
<punct>	O
lúc	O
trầm	O
<punct>	O
lúc	O
bổng	O
<punct>	O
lúc	O
ngắt_quãng	O
như	O
tiếng	O
sáo	O
Pê	O
ôi	O
của	O
người	O
Thái	B-PER
<punct>	O

Kể	O
từ	O
sau	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
cầu	O
Long_Biên	B-LOC
đã	O
từng	O
được	O
gia_cố	O
<punct>	O
sửa_chữa	O
<number>	O
lần	O
vào	O
năm	O
<number>	O
và	O
<number>	O
với	O
tổng	O
mức	O
đầu_tư	O
<number>	O
tỉ	O
đồng	O
<punct>	O

Theo	O
báo_cáo	O
của	O
VietJet_Air	B-ORG
gửi	O
lên	O
Cục	B-ORG
Hàng_không	I-ORG
<punct>	O
chuyến	O
bay	O
VJ197	O
từ	O
Hà_Nội	B-LOC
đi	O
TPHCM	B-LOC
dự_kiến	O
khởi_hành	O
lúc	O
<number>	O
giờ	O
sáng	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O

TP	O
<punct>	O
Trước	O
việc	O
nhiều	O
bản_làng	O
bị	O
nước	O
lũ	O
cô_lập	O
<punct>	O
phương_tiện	O
giao_thông	O
bên	O
ngoài	O
không_thể	O
tiếp_cận	O
<punct>	O
ngày	O
hôm_qua	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
Công_an	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Điện_Biên	I-ORG
đã	O
huy_động	O
Cảnh_sát	O
cơ_động	O
<punct>	O
CSCĐ	O
<punct>	O
dùng	O
phao	O
và	O
xuồng	O
tiếp_cận	O
và	O
hỗ_trợ	O
bà_con	O
vùng	O
lũ	O
..	O

<number>	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
lực_lượng	O
chức_năng	O
vẫn	O
chưa	O
tiếp_cận	O
được	O
cháu	O
bé	O
<punct>	O

<number>	O
giờ	O
kinh_hoàng	O
của	O
ngư_dân	O
Thanh_Hoá	B-LOC
trôi_dạt	O
về	O
Quảng_Ninh	B-LOC
<punct>	O

Sáng_kiến	O
<punct>	O
sáng_tạo	O
nào	O
có	O
hiệu_quả	O
<punct>	O
được	O
áp_dụng	O
<punct>	O
Đảng_uỷ	O
công_ty	O
đều	O
có	O
những	O
hình_thức	O
khen_thưởng	O
xứng_đáng	O
<punct>	O
phù_hợp	O
với	O
các	O
quy_định	O
<punct>	O
Nhờ	O
đó	O
<punct>	O
chi_phí	O
của	O
công_ty	O
giảm	O
đi	O
<punct>	O
còn	O
doanh_thu	O
thì	O
tăng	O
lên	O
<punct>	O

Cụ_thể	O
<punct>	O
sau	O
khi	O
hành_khách	O
lên	O
máy_bay	O
để	O
chuẩn_bị	O
khởi_hành	O
<punct>	O
vì	O
điều_kiện	O
khai_thác	O
<punct>	O
hãng	O
phải	O
tiến_hành	O
đổi	O
máy_bay	O
<punct>	O

Lãnh_đạo	O
Sở	B-ORG
Giao_thông	I-ORG
cho	O
rằng	O
<punct>	O
lực_lượng	O
chức_năng	O
thu_hồi	O
sau	O
đó	O
trả	O
lại	O
để	O
nhắc_nhở	O
người_dân	O
khi	O
đã	O
làm	O
từ_thiện	O
cần	O
tìm_hiểu	O
<punct>	O
tránh	O
làm	O
mất	O
mỹ_quan	O
đô_thị	O
<punct>	O

<punct>	O
VTC	B-ORG
News	I-ORG
<punct>	O
<punct>	O
Sau	O
khi	O
gây	O
tai_nạn	O
<punct>	O
mặc	O
cho	O
người	O
bị	O
nạn	O
kêu	O
cứu	O
<punct>	O
lái_xe	O
đã	O
không	O
dừng	O
xe	O
<punct>	O
kéo	O
lê	O
nạn_nhân	O
Nguyễn_Văn_Tuyên	B-PER
gần	O
<number>	O
km	O
rồi	O
bỏ	O
trốn	O
..	O

Những	O
hoạt_động	O
kinh_tế	O
của	O
con_người	O
như	O
khai_thác	O
vật_liệu	O
vỏ	O
lòng_sông	O
và	O
tài_nguyên	O
nước	O
<punct>	O
các	O
công_trình	O
xây_dựng	O
lấn_chiếm	O
lòng_sông	O
<punct>	O
hoạt_động	O
của	O
các	O
phương_tiện	O
có	O
trọng_tải	O
lớn	O
<punct>	O
có	O
động_cơ	O
mạnh	O
<punct>	O
nuôi_trồng	O
thuỷ_sản	O
bằng	O
các	O
làng	O
bè	O
<punct>	O
ít_nhiều	O
có	O
ảnh_hưởng	O
đến	O
dòng_chảy	O
<punct>	O
độ	O
ổn_định	O
của	O
bờ	O
sông	O
<punct>	O
lòng_sông	O
<punct>	O
gây	O
sạt_lở	O
đất	O
bờ	O
sông	O
<punct>	O

Nhận	O
tin	O
báo	O
<punct>	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
thuộc	O
Cảnh_sát	B-ORG
PCCC	I-ORG
tỉnh	I-ORG
Bình_Dương	I-ORG
khẩn_trương	O
đến	O
hiện_trường	O
<punct>	O
do	O
vị_trí	O
bé	O
A.	B-PER
bị	O
mắc_kẹt	O
lại	O
nằm	O
cách	O
mặt_đất	O
hàng	O
chục	O
mét	O
<punct>	O
bên	O
dưới	O
thiếu	O
không_khí	O
nên	O
một	O
ống	O
oxy	O
được	O
thả	O
xuống	O
theo	O
đường_ống	O
nhựa	O
của	O
giếng_khoan	O
<punct>	O

Về	O
tiến_độ	O
thực_hiện	O
dự_án	O
<punct>	O
giai_đoạn	O
<number>	O
<punct>	O
khởi_công	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
kết_thúc	O
<number>	O
<punct>	O

Nào	O
dây	O
<punct>	O
nào	O
cọc	O
<punct>	O
nào	O
lưới	O
<punct>	O
cột	O
chống	O
<punct>	O
phên	O
dậu	O
<punct>	O

Ngay	O
cả	O
những	O
cơn	O
bão	O
từng	O
được	O
gọi	O
là	O
siêu_bão	O
thì	O
cũng	O
không	O
khác_gì	O
các	O
cơn	O
bão	O
nhiệt_đới	O
thông_thường	O
<punct>	O

Đây	O
cũng	O
là	O
vấn_đề	O
được	O
Viện	B-ORG
KSND	I-ORG
thành_phố	I-ORG
Hưng_Yên	I-ORG
nêu	O
rõ	O
trong	O
Quyết_định	O
số	O
<number>	O
<punct>	O
QĐ	O
<punct>	O
VKS	O
ngày	O
<number>	O
trả	O
hồ_sơ	O
vụ	O
án	O
<punct>	O
yêu_cầu	O
điều_tra	O
bổ_sung	O
nêu	O
rõ	O
<punct>	O
<punct>	O
Xác_minh	O
với	O
Phòng	B-ORG
cảnh_sát	I-ORG
PCCC	I-ORG
Công_an	I-ORG
tỉnh	I-ORG
Hưng_Yên	I-ORG
về	O
nội_dung	O
nghiệm_thu	O
an_toàn	O
PCCC	O
tại	O
chợ	B-LOC
Phố_Hiến	I-LOC
trước	O
khi	O
đưa	O
vào	O
sử_dụng	O
có	O
nội_dung	O
nào	O
nghiệm_thu	O
liên_quan	O
đến	O
chiếc	O
máy_bơm	O
nước	O
bị	O
cháy	O
hay	O
không	O
<punct>	O
nội_dung	O
nghiệm_thu	O
gồm	O
những	O
gì	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O

Ngoài_ra	O
<punct>	O
trong	O
đợt	O
mưa_lũ	O
này	O
có	O
một	O
tàu	O
cá	O
của	O
ngư_dân	O
Thanh_Hoá	B-LOC
bị	O
chìm	O
trên	O
vùng_biển	O
Quảng_Ninh	B-LOC
khiến	O
một	O
người	O
chết	O
<punct>	O
<number>	O
người	O
mất_tích	O
<punct>	O

Cao_Bằng	B-LOC
<punct>	O
<number>	O
người	O
thiệt_mạng	O
<punct>	O
<number>	O
người	O
bị_thương	O
do	O
sạt	O

Hơn	O
<number>	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
hàng	O
nghìn	O
khối	O
đất	O
đá	O
sạt_lở	O
xuống	O
Triệu_Sành_Khuôn	B-PER
<punct>	O
<number>	O
tuổi	O
<punct>	O
ở	O
xóm	O
Nà_Tềnh	B-LOC
<punct>	O
xã	O
Cần_Nông	B-LOC
<punct>	O
huyện	O
Thông_Nông	B-LOC
<punct>	O
Cao_Bằng	B-LOC
<punct>	O
<punct>	O

Anh	O

Ông	O
Phạm_Thành_Long	B-PER
<punct>	O
Giám_đốc	O
Công_ty	B-ORG
luật	I-ORG
TNHH	I-ORG
Gia_Phạm	I-ORG
<punct>	O
Hà_Nội	B-LOC
<punct>	O
cho	O
rằng	O
<punct>	O
trong	O
trường_hợp	O
bình	O
trá	O
đá	O
đặt	O
ở	O
vỉa_hè	O
<punct>	O
vi_phạm	O
quy_định	O
về	O
vỉa_hè	O
<punct>	O
lòng_đường	O
thì	O
việc	O
công_an	O
phường	O
tịch_thu	O
là	O
hoàn_toàn	O
đúng	O
<punct>	O

Đêm	O
xảy	O
ra	O
vụ_việc	O
<punct>	O
ông	O
ta	O
điện_thoại	O
cho	O
nạn_nhân	O
vào	O
chòi	O
rẫy	O
nói_chuyện	O
<punct>	O

Ba	O
là	O
<punct>	O
phải	O
xây_dựng	O
được	O
đội_ngũ	O
cán_bộ	O
làm	O
công_tác	O
thi_đua	O
<punct>	O
khen_thưởng	O
có	O
bản_lĩnh	O
vững_vàng	O
<punct>	O
kiến_thức	O
nghiệp_vụ	O
về	O
công_tác	O
thi_đua	O
<punct>	O
khen_thưởng	O
<punct>	O

Đây	O
là	O
hình_thức	O
đào_tạo	O
hiệu_quả	O
nhằm	O
tạo	O
nguồn_lực	O
tương_lai	O
cho	O
Tập_đoàn	O
<punct>	O

<number>	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
còn	O
khoảng	O
<number>	O
đất	O
nữa	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
sẽ	O
đến	O
điểm	O
bé	O
Tú_Anh	B-PER
bị	O
mắc_kẹt	O
<punct>	O

Mưa_lũ	O
cũng	O
khiến	O
hoạt_động	O
thi_công	O
thuỷ_điện	O
Hồi_Xuân	B-LOC
bị	O
đình_trệ	O
<punct>	O

Hiện_đại_hoá	O
đường_sắt	O
<punct>	O
<punct>	O
Ưu_tiên	O
việc	O
dễ	O
<punct>	O
ít	O
tiền	O
làm	O
trước	O
<punct>	O
<punct>	O

Chiếc	O
hộp	O
này	O
thường	O
được	O
thiết_kế	O
đặc_biệt	O
để	O
không	O
làm	O
nước_hoa	O
bay	O
mùi	O
<punct>	O
và	O
cấu_tạo	O
phù_hợp	O
với	O
hình_dáng	O
từng	O
chai	O
<punct>	O
Để	O
nước_hoa	O
ở	O
nơi	O
không	O
có	O
ánh_sáng	O
Không	O
nên	O
bày	O
chai	O
nước_hoa	O
trên	O
bàn	O
trang_điểm	O
hay	O
đâu_đó	O
trong	O
tủ	O
kính	O
<punct>	O

Nằm	O
viện	O
được	O
bốn	O
ngày	O
<punct>	O
chị	O
lại	O
xin	O
xuất_viện	O
về	O
nhà	O
<punct>	O

Tại	O
một_số	O
điểm	O
ngập	O
trên	O
con_đường	O
này	O
<punct>	O
dân	O
bản	O
đã	O
đóng	O
bè	O
mảng	O
bằng	O
tre	O
<punct>	O
luồng	O
để	O
đi_lại	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
của	O
Công_ty	B-ORG
Lâm_nghiệp	I-ORG
Ninh_Sơn	I-ORG
<punct>	O
tỉnh	O
Ninh_Thuận	B-LOC
muốn	O
lên	O
đây	O
phải	O
mất	O
hơn	O
nửa	O
ngày	O
băng	O
rừng	O
lội	O
suối	O
<punct>	O

Hội	B-ORG
Nhà_báo	I-ORG
tỉnh	I-ORG
Nam_Định	I-ORG
quy_tụ	O
hội_viên	O
bằng	O
các	O
hoạt_động	O
thiết_thực	O
<punct>	O

Thật	O
không_thể	O
hiểu	O
nổi	O
<punct>	O
ông	O
Kiêm	B-PER
nói	O
<punct>	O

Bùi	B-PER
của	O
dân	O
đảo	O
Phú_Quý	B-LOC

Tuổi_trẻ	O
không	O
ngại	O
khó	O
<punct>	O
anh	O
bác_sĩ	O
trẻ	O
Bùi_Ðình_Lĩnh	B-PER
xung_phong	O
ra	O
đảo	O
Phú_Quý	B-LOC
nhận	O
nhiệm_vụ	O
<punct>	O
dù	O
khi	O
đó	O
trong	O
suy_nghĩ	O
của	O
anh	O
chưa	O
hề	O
có	O
một	O
hình_ảnh	O
hay	O
một	O
câu_chuyện	O
nào	O
về	O
mảnh	O
đất	O
này	O
<punct>	O

Thứ_trưởng	O
Nguyễn_Văn_Công	B-PER
cho	O
biết	O
<punct>	O
cùng	O
có	O
những	O
lo_ngại	O
về	O
công_suất	O
khai_thác	O
cảng	O
Cái_Mép	B-LOC
<punct>	O
hiện	O
thấp	O
hơn	O
nhiều	O
so	O
với	O
khu_vực	O
<punct>	O

Hệ_thống	O
văn_bản	O
quy_phạm_pháp_luật	O
liên_quan	O
đến	O
xử_lý	O
tài_sản	O
tham_nhũng	O
hiện_nay	O
của	O
Việt_Nam	B-LOC
khá	O
nhiều	O
như	O
Luật	O
Tương_trợ	O
tư_pháp	O
<punct>	O
Luật	O
Phòng_chống	O
tham_nhũng	O
<punct>	O
Bộ	O
Luật_Hình_sự	O
<punct>	O
Bộ	O
Luật_Dân_sự	O
<punct>	O
Luật	O
Thi_hành	O
án	O
dân_sự	O
<punct>	O
Luật_Tố_tụng_hành_chính	O
<punct>	O
Bộ	O
Luật_Tố_tụng_dân_sự	O
<punct>	O
Bộ	O
Luật_Tố_tụng_hình_sự	O
và	O
các	O
văn_bản	O
hướng_dẫn	O
thi_hành	O
các	O
luật	O
này	O
<punct>	O

<punct>	O
Tuy_nhiên	O
<punct>	O
phường	O
sẽ	O
nghiên_cứu	O
<punct>	O
sớm	O
tìm	O
giải_pháp	O
tốt	O
nhất	O
để	O
khắc_phục	O
tình_trạng	O
ô_nhiễm	O
tại	O
đây	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Lanh	B-PER
nói	O
<punct>	O

Đặc_biệt	O
là	O
thực_hiện	O
nghiêm_túc	O
Nghị_quyết	O
TW4	O
<punct>	O
Một_số	O
vấn_đề	O
cấp_bách	O
về	O
xây_dựng	O
Đảng	O
hiện_nay	O
<punct>	O
<punct>	O
công_tác	O
xây_dựng	O
Đảng	O
<punct>	O
xây_dựng	O
lực_lượng	O
<punct>	O
xây_dựng	O
đoàn_thể	O
quần_chúng	O
được	O
đổi_mới	O
và	O
có	O
hiệu_quả	O
hơn	O
<punct>	O

Hay	O
nguồn	O
thảo_dược	O
này	O
sẽ	O
được	O
xuất	O
sang	O
Trung	B-LOC
Quốc	I-LOC
như	O
hiện	O
tượng	O
<punct>	O
chảy_máu	O
<punct>	O
các	O
loại	O
thuốc	O
nam	O
khác	O
trong	O
thời_gian	O
vừa_qua	O
<punct>	O

Có	O
nhiều	O
ý_kiến	O
cho_rằng	O
nên	O
cẩn_trọng	O
<punct>	O
thậm_chí	O
dừng	O
lại	O
trong	O
thời_điểm	O
này	O
..	O

Toan_Toan	B-PER
<punct>	O
Văn_Kiên	B-PER
<punct>	O
theo_dõi	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O

Cẩn_trọng	O
xây	O
khu	O
tượng_đài	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O

TP	O
<punct>	O
Một	O
tỉnh	O
nghèo	O
như	O
Sơn_La	B-LOC
quyết_định	O
xây_dựng	O
khu	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
mức	O
đầu_tư	O
dự_tính	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
<punct>	O
gây	O
ra	O
làn_sóng	O
phản_ứng	O
trong	O
dư_luận	O
<punct>	O

Tai_nạn	O
khiến	O
giao_thông	O
bị	O
ùn	O
ứ	O
kéo_dài	O
<punct>	O

Mâm	O
cơm	O
<punct>	O
chén	O
rượu	O
cúng_lễ	O
<punct>	O

Ngổn_ngang	O
gạch	O
ngói	O
<punct>	O
rác_rưởi	O
và	O
sự	O
xập_xệ	O
của	O
những	O
căn	O
nhà	O
<punct>	O
chúng_tôi	O
tìm	O
vào	O
khu	O
Huổi_Củ	B-PER
của	O
Thị_trấn	O
Tuần_Giáo	B-LOC
<punct>	O

Đỉnh	O
núi	O
Củm_Tây	B-LOC
<punct>	O
là	O
lãnh_địa	O
của	O
những	O
hang	O
mộ	O
chứa	O
ăm_ắp	O
mộ	O
thân	O
cây	O
<punct>	O

Huyện_uỷ	B-ORG
Tuần_Giáo	I-ORG
đang	O
phát_động	O
tinh_thần	O
tương_thân_tương_ái	O
<punct>	O
ủng_hộ	O
đồng_bào	O
bị	O
thiệt_hại	O
do	O
mưa_lũ	O
<punct>	O

Giới	O
phân_tích	O
cho	O
rằng	O
<punct>	O
đây	O
là	O
vấn	O
đề	O
khá	O
hóc_búa	O
đối	O
với	O
ASEAN	B-ORG
trong	O
bối	O
cảnh	O
hiện	O
nay	O
<punct>	O
khi	O
khu_vực	O
này	O
còn	O
có	O
quá	O
nhiều	O
việc	O
phải	O
làm	O
<punct>	O
nhất	O
là	O
việc	O
hướng	O
đến	O
Cộng	B-ORG
đồng	I-ORG
chung	I-ORG
ASEAN	I-ORG
vào	O
cuối	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O

<punct>	O
VTC	B-ORG
News	I-ORG
<punct>	O
<punct>	O
Bí_thư	O
Tỉnh_uỷ	B-ORG
Sơn_La	I-ORG
đã	O
cung_cấp	O
thông_tin	O
xung_quanh	O
chủ_trương	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
lên	O
đến	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
gây	O
xôn_xao	O
dư_luận	O
..	O

<punct>	O
Tuy_nhiên	O
<punct>	O
với	O
những	O
trường_hợp	O
có	O
hành_động	O
không	O
đúng	O
với	O
văn_hoá	O
giao_thông	O
<punct>	O
không	O
chấp_hành	O
tốt	O
luật	O
giao_thông	O
đường_bộ	O
ví_dụ	O
như	O
uống	O
rượu_bia	O
say	O
<punct>	O
tụ_tập	O
<punct>	O
gây_rối	O
thì	O
sẽ	O
bị	O
cương_quyết	O
xử_lý	O
<punct>	O
<punct>	O
Đại_uý	O
Hiền	B-PER
nói	O
<punct>	O

Trước	O
tình_hình	O
chắc	O
chúng_tôi	O
phải	O
mở	O
một	O
bến	O
thuyền	O
khác	O
<punct>	O
ông	O
Tia	B-PER
cho_biết	O
thêm	O
<punct>	O

Ước_tính	O
tỉnh	O
này	O
thiệt_hại	O
khoảng	O
<number>	O
tỉ	O
đồng	O
<punct>	O

<number>	O
tháng	O
đầu	O
năm	O
<punct>	O
UBND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Vĩnh_Phúc	I-ORG
đã	O
giải_ngân	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
cho	O
các	O
xã	O
đăng_ký	O
đạt	O
chuẩn	O
NTM	O
trong	O
năm	O
<number>	O
..	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
miệng	O
giếng	O
bị	O
bịt	O
mất	O
<number>	O
diện_tích	O
bằng	O
tấm	O
bê_tông	O
nên	O
em	O
gọi	O
mãi	O
mà	O
không	O
ai	O
biết	O
<punct>	O

Dư_luận	O
đặt	O
câu_hỏi	O
phía	O
sau	O
vụ	O
án	O
này	O
liệu	O
có	O
gì	O
khuất_tất	O
<punct>	O
phải_chăng	O
đây	O
là	O
tình_trạng	O
<punct>	O
quýt	O
làm	O
cam_chịu	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O

Di_tích	O
Bờ	O
hào	O
rộng	O
<number>	O
<punct>	O
được	O
kè	O
bằng	O
hàng	O
đá	O
<punct>	O
nằm	O
ở	O
độ	O
sâu	O
từ	O
<number>	O
m	O
-3,22	O
m	O
<punct>	O
ở	O
phía	O
Bắc	O
hố	O
<punct>	O
và	O
<number>	O
m	O
-4,60	O
m	O
<punct>	O
ở	O
phía	O
Nam	O
hố	O
khai_quật	O
<punct>	O
<punct>	O

Đảo	O
Saipan	B-LOC
của	O
Mỹ	B-LOC
đã	O
phải	O
chịu	O
thiệt_hại	O
nặng_nề	O
sau	O
khi	O
bão	O
Soudelor	O
<punct>	O
được	O
coi	O
là	O
siêu	O
bão	O
mạnh	O
nhất	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
quét	O
qua	O
vào	O
cuối	O
ngày	O
chủ_nhật	O
<number>	O
vừa_qua	O
..	O

Bão	O
Soudelor	O
từ	O
một	O
cơn	O
bão	O
nhiệt_đới	O
đã	O
mạnh	O
lên	O
thành	O
bão	O
cấp	O
<number>	O
chỉ	O
trong	O
vài	O
giờ	O
<punct>	O

Thế_nhưng	O
nhiều	O
lần	O
đến	O
đây	O
<punct>	O
tôi	O
nhận_thấy	O
nơi	O
này	O
giờ	O
trở_thành	O
<punct>	O
căn_cứ	O
<punct>	O
của	O
đội	O
quân	O
bán	O
hàng	O
rong	O
<punct>	O
vốn	O
chủ_yếu	O
ngồi	O
trên	O
lề_đường	O
dọc	O
theo	O
đường	B-LOC
Hàn_Thuyên	I-LOC
và	O
<punct>	O
rải	O
<punct>	O
quân	O
bám	O
theo	O
người	O
vào	O
công_viên	O
<punct>	O

Hay	O
theo	O
báo_cáo	O
của	O
Bộ	B-ORG
Xây_dựng	I-ORG
với	O
Đoàn	O
kiểm_tra	O
của	O
Ban	B-ORG
Chỉ_đạo	I-ORG
T.Ư	I-ORG
về	I-ORG
phòng	I-ORG
<punct>	I-ORG
chống	I-ORG
tham_nhũng	I-ORG
mới_đây	O
thì	O
Bộ	O
cũng	O
<punct>	O
chưa	O
phát_hiện	O
xác_minh	O
<punct>	O
xử_lý	O
trường_hợp	O
nào	O
kê_khai	O
không	O
trung_thực	O
<punct>	O
<punct>	O

Phương_án	O
được	O
thông_qua	O
là	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
<punct>	O
cứu	O
nạn	O
sẽ	O
đào	O
một	O
hố	O
song_song	O
với	O
giếng	O
mà	O
cháu	O
Tú_Anh	B-PER
đang	O
mắc_kẹt	O
để	O
khi	O
đến	O
ngang	O
vị_trí	O
bé	O
đang	O
mắc_kẹt	O
<punct>	O
sẽ	O
thông_qua	O
<punct>	O
đưa	O
bé	O
gái	O
này	O
thoát	O
ra	O
ngoài	O
<punct>	O

Vụ	O
tai_nạn	O
xảy	O
ra	O
lúc	O
<number>	O
trưa	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
trên	O
đường	B-LOC
Hoàng_Diệu	I-LOC
<number>	I-LOC
<punct>	O
thuộc	O
địa_bàn	O
K	B-LOC
P.	I-LOC
<number>	I-LOC
<punct>	O
P.	O
Linh_Chiểu	B-LOC
<punct>	O
Q.	O
Thủ_Đức	B-LOC
<punct>	O

Hiện_trường	O
vụ	O
tai_nạn	O

Vào	O
thời_điểm	O
trên	O
<punct>	O
xe_buýt	O
BKS	O
<punct>	O
<number>	O
N	O
-4812	O
<punct>	O
chạy	O
tuyến	O
số	O
<number>	O
Suối_Tiên	B-LOC
–	O
Bến_Thành	B-LOC
<punct>	O
lưu_thông	O
trên	O
đường	B-LOC
Hoàng_Diệu	I-LOC
<number>	I-LOC
theo	O
hướng	O
từ	O
đường	B-LOC
Kha_Vạn_Cân	I-LOC
đi	O
ngã	O
tư	O
Thủ_Đức	B-LOC
<punct>	O

TP	O
<punct>	O
Theo	O
phản_ánh	O
của	O
nhiều	O
hộ	O
dân	O
từ	O
khi	O
công_trình	O
cải_tạo	O
kênh	O
Vếch_Bắc	B-LOC
<punct>	O
nhiều	O
căn	O
nhà	O
tại	O
đây	O
bị	O
xuống_cấp	O
nghiêm_trọng	O
<punct>	O
xuất_hiện	O
thêm	O
nhiều	O
vết	O
nứt	O
lớn	O
..	O

Nguy_hiểm	O
hơn	O
<punct>	O
việc	O
bàn_luận	O
<punct>	O
chê_bai	O
trên	O
thế_giới	O
mạng	O
đang	O
trở_thành	O
một	O
trào_lưu	O
mới	O
trong	O
giới	O
trẻ	O
<punct>	O

Ông	O
Quách_Tùng_Lâm	B-PER
<punct>	O
một	O
người_dân	O
xóm	O
Rẽ	B-LOC
cho_biết	O
<punct>	O
Cây	O
cầu_treo	O
tại	O
xóm	O
Rẽ	B-LOC
đã	O
làm	O
cách	O
đây	O
chục	O
năm	O
rồi	O
<punct>	O

Theo	O
tìm_hiểu	O
của	O
phóng_viên	O
được	O
biết	O
<punct>	O
Đạo	B-PER
đã	O
dùng	O
dao	O
cắt	O
gân	O
chân	O
<punct>	O
gân	O
tay	O
và	O
đâm	O
vào	O
vùng	O
mắt	O
chị	O
Hồng	B-PER
rất	O
sâu	O
<punct>	O
khiến	O
nạn_nhân	O
mất	O
nhiều	O
máu	O
<punct>	O

Tiêu_huỷ	O
một	O
quả	O
bom	O
sót	O
lại	O
sau	O
chiến_tranh	O
<punct>	O

Thực_tế	O
cho	O
thấy	O
<punct>	O
lượng	O
khách	O
đi	O
tàu	O
liên_vận	O
quốc_tế	O
Gia_Lâm	B-LOC
<punct>	O
Nam_Ninh	B-LOC
rất	O
thấp	O
so	O
với	O
năng_lực	O
..	O

Tàu	O
chạy	O
hàng	O
ngày	O
vào	O
ban_đêm	O
để	O
tránh	O
tiền	O
lưu_trú	O
cho	O
khách	O
<punct>	O

Trong	O
khi	O
đó	O
<punct>	O
nếu	O
đi	O
bằng	O
ô_tô	O
<punct>	O
làm	O
giấy_thông_hành	O
chỉ	O
mất	O
hơn	O
<number>	O
nghìn	O
đồng	O
<punct>	O
ông	O
Tào_Khánh_Hiệp	B-PER
<punct>	O
quyền	O
Giám_đốc	O
Công_ty	B-ORG
Du_lịch	I-ORG
dịch_vụ	I-ORG
Công_đoàn	I-ORG
Đường_sắt	I-ORG
VN	I-ORG
cho_biết	O
<punct>	O

Nguồn	O
<punct>	O
Cổng	B-ORG
thông_tin	I-ORG
điện_tử	I-ORG
Bộ	I-ORG
GTVT	I-ORG

Bình_Luận	O

Trong	O
khi	O
đó	O
<punct>	O
lái	O
tàu	O
đường_sắt	O
đô_thị	O
thì	O
khác	O
<punct>	O
để	O
vận_hành	O
tàu	O
đường_sắt	O
trên	O
cao	O
là	O
khó	O
hơn	O
rất	O
nhiều	O
<punct>	O

Một	O
loạt	O
phương_tiện	O
di_chuyển	O
theo	O
hướng	O
về	O
Láng_Hạ	B-LOC
phải	O
đứng	O
chờ	O
mới	O
có_thể	O
lưu_thông	O
được	O
<punct>	O

Năm	O
<number>	O
<punct>	O
Nhà_nước	B-ORG
đã	O
tặng	O
danh	O
hiệu	O
Anh_hùng	O
LLVT	O
cho	O
C	B-PER
gái	I-PER
<punct>	O

Máy_bay	O
của	O
hãng	O
hàng_không	O
Vietjet	B-ORG
đỗ	O
tại	O
sân_bay	B-LOC
Nội_Bài	I-LOC
<punct>	O
Ảnh	O
minh_hoạ	O

Trước	O
đó	O
<punct>	O
chuyến	O
bay	O
VJ197	O
từ	O
Hà_Nội	B-LOC
đi	O
TP.	B-LOC
HCM	I-LOC
dự_định	O
khởi_hành	O
lúc	O
<number>	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O

Cũng	O
theo	O
ông	O
Sùng	B-PER
<punct>	O
mực	O
nước	O
lũ	O
tại	O
bản	O
Đề_Chia	B-LOC
C	I-LOC
hôm_qua	O
đã	O
dâng	O
lên	O
<number>	O
m	O
<punct>	O
cao	O
thêm	O
gần	O
<number>	O
m	O
so	O
với	O
hôm	O
<number>	O
<punct>	O

Phi_công	O
Craig_Ernest_Wilkins	B-PER
cũng	O
là	O
hành_khách	O
trên	O
chuyến	O
bay	O
ngồi	O
tại	O
ghế	O
<number>	O
đã	O
tới	O
trấn_an	O
và	O
đề_nghị	O
hành_khách	O
bình_tĩnh	O
<punct>	O

Do	O
đây	O
là	O
kết_cấu	O
bê	O
<punct>	O
tông	O
khối	O
lớn	O
nên	O
khâu	O
bảo_dưỡng	O
được	O
triển_khai	O
chặt_chẽ	O
và	O
đúng	O
quy_trình	O
<punct>	O
đạt	O
chất_lượng	O
cao	O
<punct>	O

Phóng_viên	O
Báo	B-ORG
Năng_lượng	I-ORG
Mới	I-ORG
đã	O
ghi	O
lại	O
những	O
tiếng_nói	O
từ	O
Đại_hội	O
..	O

Tiếng_nói	O
tâm_huyết	O
từ	O
Đại_hội	O
Đại_hội	O
đại_biểu	O
Đảng_bộ	O
Tập_đoàn	B-ORG
Dầu_khí	I-ORG
Quốc_gia	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
lần	O
thứ	O
II	O
<punct>	O
nhiệm_kỳ	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
đã	O
diễn	O
ra	O
trọng_thể	O
tại	O
Hà_Nội	B-LOC
từ	O
ngày	O
<number>	O
đến	O
<number>	O
<punct>	O

Dịp	O
này	O
<punct>	O
Tổng_Công_ty	B-ORG
Ba_Son	I-ORG
cũng	O
vinh_dự	O
được	O
đón_nhận	O
Huân_chương	O
Quân	O
công	O
hạng	O
Nhất	O
<punct>	O

Hồng_Phúc	B-PER

Chỉ	O
cần	O
điều_chỉnh	O
và	O
chú_ý	O
quan_sát	O
hơn	O
bạn	O
sẽ	O
cải_thiện	O
được	O
việc	O
giặt	O
cho	O
cả	O
gia_đình	O
<punct>	O

Các	O
cụ	O
già	O
người	O
Thái	B-PER
<punct>	O
người	O
Mường	B-PER
kể	O
rằng	O
<punct>	O
người	O
Xá	B-PER
ở	O
lâu	O
trong	O
rừng	O
<punct>	O
đã	O
biến	O
thành	O
người_rừng	O
<punct>	O
với	O
lông_lá	O
đầy	O
mình	O
<punct>	O

rung_tâm	O
huyện_lỵ	O
Tây_Giang	B-LOC
<punct>	O
Quảng_Nam	B-LOC
<punct>	O
<punct>	O
đây	O
là	O
huyện	O
nghèo	O
của	O
tỉnh	O
và	O
giáp	O
với	O
nước	O
bạn	O
Lào	B-LOC

Theo	O
ý_kiến	O
của	O
ông	O
Bùi_Văn_Tiếng	B-PER
<punct>	O
trong	O
<number>	O
huyện	O
này	O
của	O
Quảng_Nam	B-LOC
thì	O
có	O
huyện	O
Nam_Giang	B-LOC
và	O
Tây_Giang	B-LOC
có	O
chung	O
đường	O
biên_giới	O
với	O
nước	O
bạn	O
Lào	B-LOC
<punct>	O

Anh	O
H.	B-PER
đang	O
phải	O
điều_trị	O
thuốc	O
kháng	O
virus	O
HIV	O
<punct>	O

Nhận_thấy	O
hành_vi	O
của	O
Tin	B-PER
là	O
đặc	O
biết	O
nguy_hiểm	O
<punct>	O
không_chỉ	O
xâm_phạm	O
đến	O
tính_mạng	O
người	O
khác	O
mà_còn	O
gây	O
mất	O
trật_tự	O
an_toàn	O
xã_hội	O
<punct>	O

Hiện	O
Đinh_Văn_Triệu	B-PER
đã	O
bỏ	O
trốn	O
khỏi	O
địa_phương	O
<punct>	O

Mức	O
giá	O
vé	O
này	O
chỉ	O
thấp	O
hơn	O
giá	O
vé	O
máy_bay	O
chút_ít	O
<punct>	O
ông	O
Hoạch	B-PER
cho_biết	O
<punct>	O

Báo_cáo	O
Chủ_tịch	O
nước	O
<punct>	O
ông	O
Lê_Minh_Chuẩn	B-PER
<punct>	O
chủ_tịch	O
HĐQT	O
TKV	B-ORG
<punct>	O
cho_biết	O
một_số	O
mỏ	O
đã	O
hoạt_động	O
trở_lại	O
<punct>	O
cung_cấp	O
khoảng	O
<number>	O
tấn	O
than	O
<punct>	O
ngày	O
cho	O
các	O
nhà_máy	O
nhiệt_điện	O
<punct>	O
đáp_ứng	O
được	O
<number>	O
<punct>	O
nhu_cầu	O
<punct>	O

Cần	O
khai_thác	O
và	O
phát_huy	O
lợi_thế	O
về	O
địa_lý	O
<punct>	O
đất_đai	O
<punct>	O
tài_nguyên	O
<punct>	O
khoáng_sản	O
<punct>	O
du_lịch	O
<punct>	O
thuỷ_điện	O
<punct>	O
kinh_tế	O
biên_mậu	O
<punct>	O
xuất	O
<punct>	O
nhập_khẩu	O
<punct>	O
vùng	O
nguyên_liệu	O
gỗ	O
<punct>	O
cây	O
dược_liệu	O
<punct>	O
để	O
phát_triển	O
công_nghiệp	O
vật_liệu	O
xây_dựng	O
<punct>	O
khai_khoáng	O
<punct>	O
chế_biến	O
nông	O
<punct>	O
lâm_sản	O
<punct>	O
dịch_vụ	O
thương_mại	O
biên_giới	O
nhanh	O
và	O
bền_vững	O
<punct>	O
không	O
xuất_khẩu	O
nguyên_liệu	O
thô	O
<punct>	O
hạn_chế	O
tối_đa	O
tác_động	O
tiêu_cực	O
đến	O
môi_trường_sinh_thái	O
và	O
kết_cấu_hạ_tầng	O
giao_thông	O
<punct>	O

Theo	O
báo_cáo	O
của	O
Sở	B-ORG
Giao_thông	I-ORG
vận_tải	I-ORG
Hà_Nội	I-ORG
<punct>	O
trong	O
<number>	O
tháng	O
đầu	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
Hà_Nội	B-LOC
đã	O
kiểm_tra	O
<punct>	O
xử_lý	O
<number>	O
trường_hợp	O
<punct>	O
với	O
tổng_số	O
tiền	O
phạt	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
<punct>	O
tạm	O
giữ	O
<number>	O
phương_tiện	O
<punct>	O
tước	O
giấy_phép	O
lái_xe	O
<number>	O
trường_hợp	O
<punct>	O

Chúng_ta	O
thà	O
chết	O
vì	O
con_người	O
<punct>	O
vì	O
lũ	O
chó	O
<punct>	O
vì	O
đại_bàng	O
<punct>	O

Tiểu_khu	B-LOC
<number>	I-LOC
thuộc	O
lâm_phần	O
do	O
Công_ty	B-ORG
TNHH	I-ORG
MTV	I-ORG
Lâm_nghiệp	I-ORG
Ninh_Sơn	I-ORG
quản_lý	O
đang	O
là	O
điểm_nóng	O
phá	O
rừng	O
ở	O
tỉnh	O
Ninh_Thuận	B-LOC
<punct>	O

PV	O
Dân_trí	B-ORG
trao	O
<number>	O
đồng	O
tới	O
ông	O
Nguyễn_Văn_Đồng	B-PER
bố	O
nạn_nhân	O
Nguyễn_Xuân_Quyền	B-PER
<punct>	O

Nhiều	O
chiến_sĩ	O
mang	O
mặc	O
nạ	O
phòng	O
độc	O
tiến	O
lên	O
tầng	O
<number>	O
tiếp_cận	O
đám	O
cháy	O
<punct>	O

Thiệt_hại	O
là	O
vô_cùng	O
<punct>	O
khủng_khiếp	O
<punct>	O
cả	O
về	O
người	O
<punct>	O
tài_sản	O
và	O
công_sản	O
<punct>	O

Hạng	O
ghế	O
này	O
có	O
<number>	O
ghế	O
<punct>	O
hàng	O
<punct>	O
trong	O
khi	O
hạng	O
phổ_thông	O
xếp	O
<number>	O
ghế	O
<punct>	O
hàng	O
<punct>	O
<punct>	O
rộng_rãi	O
và	O
độ	O
ngả	O
ghế	O
lớn	O
hơn	O
<punct>	O

Bộ_trưởng	O
được	O
đi	O
xe	O
tối_đa	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
<punct>	O

Nhiều	O
ý_kiến	O
cho_rằng	O
Sơn_La	B-LOC
là	O
một	O
tỉnh	O
nghèo	O
<punct>	O
trong	O
khi	O
đó	O
số	O
tiền	O
để	O
xây	O
tượng_đài	O
quá	O
lớn	O
gây	O
lãng_phí	O
<punct>	O

Trong	O
đó	O
<punct>	O
hai	O
chương_trình	O
đóng	O
tàu	O
hải_quân	O
là	O
dự_án	O
Tàu_khu_trục	O
Tương_lai	O
SEA5000	O
và	O
Tàu	O
Tuần	O
tra	O
Ngoài	O
khơi	O
SEA	O
<number>	O
<punct>	O

Linh_Linh	B-PER

Trang_trí	O
<punct>	O
Sparrows_Wedding	B-ORG
<punct>	I-ORG
Event	I-ORG

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
hiện	O
chưa	O
có	O
bằng_chứng	O
gì	O
về	O
việc	O
mua_bán	O
<punct>	O
đăng_ký	O
hay	O
đăng_tải	O
của	O
Cty	O
này	O
<punct>	O
cũng	O
chưa	O
có	O
cá_nhân	O
nào	O
đến	O
đăng_ký	O
giấy	O
chứng_nhận	O
quyền	O
sử_dụng	O
đất	O
<punct>	O

Xe_buýt	O
cán	O
chết	O
cụ	O
ông	O
chạy	O
xe_ôm	O
ở	O
Sài_Gòn	B-LOC
<punct>	O

Những	O
tổ	O
ong	O
khoái	O
thực_sự	O
là	O
những	O
kỳ_công	O
<punct>	O

Điểm	O
nóng	O
hiện	O
nay	O
là	O
hoạt	O
động	O
cải_tạo	O
đất	O
của	O
Trung_Quốc	B-LOC
trên	O
một	O
bãi	O
đá	O
thuộc	O
quần	O
đảo	O
Trường_Sa	B-LOC
của	O
Việt	B-LOC
Nam	I-LOC
<punct>	O
trong	O
đó	O
có	O
một	O
đường_băng	O
<punct>	O

Đề_án	O
với	O
nhiều	O
hạng_mục	O
kéo	O
dàiđến	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O

Mặc_dù	O
sức_khoẻ	O
thể_chất	O
khá	O
ổn_định	O
và	O
có_thể	O
xuất_viện	O
trong	O
chiều	O
nay	O
nhưng	O
nạn_nhân	O
tỏ_vẻ	O
hoảng_sợ	O
và	O
không	O
nói_chuyện	O
..	O

Bé	O
gái	O
rơi	O
xuống	O
giếng	O
sâu	O
<number>	O
đang	O
bị	O
sốc	O
tâm_lý	O

Thứ	O
Tư	O
<punct>	O
ngày	O
<number>	O
<number>	O
PM	O
<punct>	O
GMT	O
+7	O
<punct>	O

Sau	O
gần	O
<number>	O
giờ	O
một_mình	O
đối_diện	O
bóng_tối	O
dưới	O
hố	O
sâu	O
<punct>	O
bé	O
Tú_Anh	B-PER
gần_như	O
không	O
nhớ	O
gì	O
<punct>	O

Rất	O
đông	O
người_dân	O
đến	O
theo_dõi	O
vụ_việc	O
<punct>	O

Nghe	O
nội_dung	O
chi_tiết	O
tại	O
đây	O
<punct>	O
Nỗi	O
nhớ	O
vợ_con	O
và	O
gia_đình	O
khiến	O
ông	O
nhiều	O
lần	O
nuôi	O
ý_định	O
xin	O
vào	O
đất_liền	O
để	O
trở_về	O
quê	O
<punct>	O

Cửa_kính	O
vỡ	O
vụn	O
<punct>	O
tài_xế	O
kêu	O
cứu	O
<punct>	O

Để	O
phá	O
thế	O
cô_lập	O
<punct>	O
<number>	O
chiếc	O
bè	O
đơn_giản	O
đã	O
được	O
người_dân	O
tự	O
đóng	O
phục_vụ	O
nhu_cầu	O
đi_lại	O
<punct>	O

Con_số	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
chỉ	O
là	O
con_số	O
khái_toán	O
<punct>	O
ông	O
Minh	B-PER
thông_tin	O
<punct>	O

Sau	O
khi	O
xảy	O
ra	O
tai_nạn	O
<punct>	O
lực_lượng	O
Công_an	B-ORG
thị_xã	I-ORG
Sầm_Sơn	I-ORG
đã	O
có_mặt	O
tại	O
để	O
bảo_vệ	O
hiện_trường	O
và	O
tiến_hành	O
điều_tra	O
nguyên	O
nhận	O
vụ	O
tai_nạn	O
<punct>	O

Nhưng	O
đến	O
nay	O
<punct>	O
chúng_tôi	O
vẫn	O
chưa	O
nhận	O
được	O
câu	O
trả_lời	O
thoả_đáng	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
kết_quả	O
thanh_tra	O
chỉ	O
mới	O
dừng	O
lại	O
ở	O
việc	O
phát_hiện	O
sai_phạm	O
mà	O
chưa	O
đánh_giá	O
hết	O
những	O
mặt	O
hạn_chế	O
<punct>	O
thiếu	O
hiệu_quả	O
<punct>	O
thậm_chí	O
<punct>	O
bỏ	O
quên	O
<punct>	O
nhiệm_vụ	O
kiểm_tra	O
<punct>	O
giám_sát	O
của	O
các	O
cơ_quan_chức_năng	O
<punct>	O

Nhận	O
được	O
tin	O
báo	O
<punct>	O
ngay_lập_tức	O
chính_quyền	O
xã	O
đã	O
có_mặt	O
tại	O
hiện_trường	O
và	O
cấp	O
báo	O
lên	O
lãnh_đạo	O
thị_xã	O
<punct>	O

Haag	B-PER
cũng	O
bày_tỏ	O
sự	O
quan_tâm	O
đến	O
các	O
lĩnh_vực	O
hàng_không	O
và	O
đường_sắt	O
đô_thị	O
tại	O
Việt_Nam	B-LOC
<punct>	O
nhất_là	O
các	O
dự_án	O
<punct>	O
kế_hoạch	O
dự_định	O
triển_khai	O
để	O
nghiên_cứu	O
khả_năng	O
tham_gia	O
<punct>	O
kể_cả	O
cung_cấp	O
dịch_vụ	O
trọn_gói	O
hay	O
đầu_tư	O
<punct>	O
Bộ_trưởng	O
Đinh_La_Thăng	B-PER
đã	O
thông_tin	O
với	O
lãnh_đạo	O
Tập_đoàn	B-ORG
Parkson	I-ORG
về	O
tình_hình	O
phát_triển	O
ngành	O
hàng_không	O
và	O
đường_sắt	O
đô_thị	O
tại	O
Việt_Nam	B-LOC
<punct>	O

Biến	O
địa_hình	O
hiểm	O
trở_thành	O
những	O
phương_án	O
hiệu_quả	O
để	O
tổ_chức	O
bắt	O
tội_phạm	O
<punct>	O
không	O
cho	O
bọn	O
chúng	O
có	O
đường	O
tẩu_thoát	O
<punct>	O

Tại	O
Học_viện	B-LOC
An_ninh	I-LOC
nhân_dân	I-LOC
trong	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
Tổng_cục	B-ORG
Chính_trị	I-ORG
CAND	I-ORG
tổ_chức	O
chương_trình	O
giao_lưu	O
giữa	O
các	O
điển_hình	O
tiến_tiến	O
dự	O
Đại_hội	O
thi	O
đia	O
<punct>	O
Vì	O
ANTQ	O
<punct>	O
lần	O
thứ	O
VII	O
với	O
tuổi_trẻ	O
CAND	O
với	O
chủ_đề	O
<punct>	O
<punct>	O
Khát_vọng	O
tuổi_trẻ	O
<punct>	O
Vì	O
ANTQ	O
<punct>	O
<punct>	O

Hơn	O
<number>	O
năm	O
trước	O
<punct>	O
Nuôl	B-PER
lấy	O
vợ	O
<punct>	O
có	O
<number>	O
con	O
và	O
đi	O
tù	O
với	O
án	O
chung_thân	O
vào	O
năm	O
<number>	O
vì	O
tội	O
Giết	O
người	O
<punct>	O

Về	O
vấn_đề	O
Đại_biểu	O
nêu	O
<punct>	O
Thủ_tướng	O
Chính_phủ	O
cho	O
biết	O
<punct>	O
Quảng_trường	O
là	O
không_gian	O
chung	O
của	O
các	O
đô_thị	O
<punct>	O
là	O
địa_điểm	O
sinh_hoạt	O
chung	O
của	O
cộng_đồng	O
nhân_dân	O
<punct>	O
nơi	O
diễn	O
ra	O
các	O
hoạt_động	O
chính_trị	O
<punct>	O
kinh_tế	O
<punct>	O
văn_hoá	O
<punct>	O
xã_hội	O
<punct>	O

Mọi	O
hành_khách	O
trên	O
chuyến	O
bay	O
đã	O
được	O
phục_vụ	O
ăn	O
miễn_phí	O
và	O
bồi_thường	O
do	O
chuyến	O
bay	O
bị	O
chậm	O
theo	O
quy_định	O
<punct>	O

Gặp	O
chúng_tôi	O
khi	O
đang	O
cùng	O
<number>	O
con	O
thu_dọn	O
lại	O
nhà_cửa	O
sau	O
khi	O
nước_rút	O
<punct>	O
chị	O
Nguyễn_Thị_Phúc	B-PER
<punct>	O
thị	O
trấn	O
Quan_Hoá	B-LOC
cũng	O
cho_biết	O
<punct>	O
Mặc_dù	O
nước	O
lũ	O
ngập	O
sâu	O
đến	O
hơn	O
nửa	O
căn	O
nhà	O
nhưng	O
do	O
chủ_động	O
di_chuyển	O
nên	O
hầu_như	O
mọi	O
tài_sản	O
trong	O
gia_đình	O
đầu	O
không	O
bị	O
thất_thoát	O
do	O
lũ	O
<punct>	O

MTTQ	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Đắk	I-ORG
Nông	I-ORG
tặng	O
Bằng	O
khen	O
cho	O
các	O
tập_thể	O
<punct>	O
cá_nhân	O
có	O
nhiều	O
thành_tích	O
<number>	O
năm	O
qua	O
<punct>	O
phong_trào	O
thi_đua	O
<punct>	O
Toàn	O
dân	O
đoàn_kết	O
xây_dựng	O
đời_sống	O
văn_hoá	O
ở	O
khu	O
dân_cư	O
<punct>	O
sống	O
tốt	O
đời	O
đẹp	O
đạo	O
<punct>	O
trong	O
đồng_bào	O
công_giáo	O
tỉnh	O
Đắk_Nông	B-LOC
đã	O
có	O
sự	O
lan_toả	O
mạnh_mẽ	O
<punct>	O
góp_phần	O
đáng_kể	O
vào	O
sự	O
phát_triển	O
chung	O
của	O
tỉnh	O
<punct>	O

Nước_rút	O
từ	O
đêm	O
<number>	O
nhưng	O
vợ_chồng	O
bà	O
vẫn	O
phải	O
sang	O
nhà	O
con_gái	O
nấu_ăn	O
<punct>	O

Mui	O
xe	O
căng	O
vồng	O
<punct>	O
nam_tính	O
kết_hợp	O
cùng	O
lưới	O
tản	O
nhiệt	O
hình_thang	O
cứng_cáp	O
và	O
hệ_thống	O
đèn_pha	O
tạo	O
nên	O
một	O
tổng_thể	O
táo_bạo	O
và	O
đậm	O
chất	O
kỹ_thuật	O
<punct>	O
giúp	O
người	O
dùng	O
có_thể	O
nhận_diện	O
xe	O
ngay_lập_tức	O
<punct>	O

Cô_giáo	O
Lê_Na	B-PER
giải_thích	O
về	O
việc	O
dùng	O
từ	O
<punct>	O
cung	O
bọ_cạp	O
<punct>	O
<punct>	O

Đã	O
hai	O
ngày	O
vừa	O
xả	O
nước	O
<punct>	O
vừa	O
xúc	O
cật_lực	O
<punct>	O
gia_đình	O
này	O
vẫn	O
chưa	O
dọn	O
xong	O
đống	O
bùn	O
đất	O
đổ	O
vào	O
sân_nhà	O
<punct>	O

Cẩn_trọng	O

Đại_biểu	O
Quốc_hội	O
Cao_Sỹ_Kiêm	B-PER
nói	O
rằng	O
<punct>	O
việc	O
Bộ	B-ORG
Tài_chính	I-ORG
đang	O
phải	O
đề_xuất	O
Ngân_hàng	B-ORG
nhà_nước	I-ORG
cho	O
ngân_sách	O
vay	O
<number>	O
nghìn	O
tỷ	O
đồng	O
là	O
minh_chứng	O
rõ	O
nhất	O
cho	O
thấy	O
ngân_sách	O
nhà_nước	O
đang	O
khó_khăn	O
như_thế_nào	O
<punct>	O

<punct>	O
PL	O
<punct>	O
<punct>	O
Ngày	O
<number>	O
<punct>	O
UBND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Bình_Thuận	I-ORG
cho_biết	O
vừa	O
làm_việc	O
với	O
đoàn	O
công_tác	O
của	O
Bộ	B-ORG
Công_Thương	I-ORG
liên_quan	O
đến	O
việc	O
giải_quyết	O
tình_hình	O
ô_nhiễm	O
môi_trường	O
của	O
Nhà_máy	B-ORG
nhiệt_điện	I-ORG
Vĩnh_Tân	I-ORG
<number>	I-ORG
<punct>	O
huyện	O
Tuy_Phong	B-LOC
<punct>	O
BìnhThuận	B-LOC
<punct>	O
<punct>	O

<punct>	O
Việc	O
này	O
diễn	O
ra	O
khá	O
phức_tạp	O
<punct>	O
có	O
dấu_hiệu	O
cấp	O
xã	O
buông_lỏng	O
quản_lý	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Đức	B-PER
nói	O
<punct>	O

Trong	O
bối_cảnh	O
Việt_Nam	B-LOC
và	O
Lào	B-LOC
đang	O
chuẩn_bị	O
cho	O
Đại_hội	O
Đảng	O
các	O
cấp	O
<punct>	O
Chủ_tịch	O
nước	O
mong	O
rằng	O
hai	O
bên	O
thường_xuyên	O
trao_đổi	O
kinh_nghiệm	O
để	O
tổ_chức	O
Đại_hội	O
Đảng	O
thành_công	O
<punct>	O

<punct>	O
Nếu	O
sau	O
khi	O
cấp	O
có	O
thẩm_quyền	O
điều_chỉnh	O
địa_giới	O
hành_chính	O
dẫn	O
đến	O
Đà_Nẵng	B-LOC
được	O
giao	O
quản_lý	O
ba	O
huyện	O
miền	O
núi	O
Nam_Giang	B-LOC
<punct>	O
Đông_Giang	B-LOC
và	O
Tây_Giang	B-LOC
thay	O
cho	O
Quảng_Nam	B-LOC
thì	O
Quảng_Nam	B-LOC
sẽ	O
nhẹ_gánh	O
hơn	O
vì	O
có	O
điều_kiện	O
tập_trung	O
chăm_lo	O
các	O
huyện	O
miền	O
núi	O
khác	O
của	O
tỉnh	O
<punct>	O
còn	O
Đà_Nẵng	B-LOC
sẽ	O
nặng_gánh	O
hơn	O
do	O
phải	O
mở_rộng	O
phạm_vi	O
quản_lý	O
trên	O
một	O
vùng	O
lãnh_thổ	O
lớn	O
hơn	O
nhiều	O
so	O
với	O
hiện_nay	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Bùi_Văn_Tiếng	B-PER
cho	O
biết	O
<punct>	O

Đến	O
thời_điểm	O
hiện_nay	O
<punct>	O
không	O
có	O
quy_hoạch	O
chung	O
cho	O
hệ_thống	O
quảng_trường	O
cả	O
nước	O
<punct>	O

Hơn	O
<number>	O
cán_bộ	O
chiến_sĩ	O
cứu_hộ	O
<punct>	O
cứu	O
nạn	O
đến	O
hiện_trường	O
<punct>	O

Điều	O
này	O
có	O
được	O
phép	O
không	O
<punct>	O

Lời	O
thách_đấu	O
đưa	O
ra	O
<punct>	O
người	O
Xá	B-PER
đồng_ý	O
luôn	O
<punct>	O

Nuôl	B-PER
cãi	O
nhau	O
với	O
con_gái	O
của	O
cô	O
nó	O
vì	O
tranh_chấp	O
đất_đai	O
<punct>	O

Vụ	O
cô_giáo	O
cung	O
bọ_cạp	O
xưng_hô	O
mày	O
tao	O
với	O
học_viên	O
<punct>	O
<punct>	O
cô_giáo	O
cần	O
xin_lỗi	O
và	O
học_viên	O
cũng	O
cần	O
chân_thành	O
thì	O
tất_cả	O
đều	O
được	O
giải_quyết	O
<punct>	O
<punct>	O
TS	O
Nguyễn_Hoàng_Khắc_Hiếu	B-PER
đưa	O
ra	O
lời	O
khuyên	O
..	O

Chiến_lược	O
quốc_gia	O
phòng	O
<punct>	O
chống	O
và	O
giảm	O
nhẹ	O
thiên_tai	O
đến	O
năm	O
<number>	O
được	O
Thủ_tướng	O
Chính_phủ	O
phê_duyệt	O
tại	O
Quyết_định	O
số	O
<number>	O
ngày	O
<number>	O
tháng	O
<number>	O
năm	O
<number>	O
với	O
mục_tiêu	O
chung	O
là	O
huy_động	O
mọi	O
nguồn_lực	O
để	O
thực_hiện	O
có	O
hiệu_quả	O
công_tác	O
phòng	O
<punct>	O
chống	O
<punct>	O
giảm	O
đến	O
mức	O
thấp	O
nhất	O
thiệt_hại	O
về	O
người	O
và	O
tài_sản	O
<punct>	O
hạn_chế	O
sự	O
phá_hoại	O
tài_nguyên	O
thiên_nhiên	O
<punct>	O
môi_trường	O
và	O
di_sản	O
văn_hoá	O
<punct>	O

Phát	O
biểu	O
đáp_từ	O
<punct>	O
Thứ_trưởng	O
Bùi_Quang	B-PER
Bền	I-PER
khẳng_định	O
<punct>	O
Lực_lượng	O
CAND	O
sẽ	O
tiếp	O
tục	O
phát_huy	O
truyền	O
thống	O
<punct>	O
khắc_phục	O
mọi	O
khó_khăn	O
<punct>	O
gian	O
khổ	O
<punct>	O
tận	O
trung	O
với	O
Đảng	B-ORG
<punct>	O
tận	O
hiếu	O
với	O
dân	O
<punct>	O
chiến	O
đấu	O
<punct>	O
hy_sinh	O
vì	O
sự	O
nghiệp	O
bảo	O
vệ	O
An_ninh	O
của	O
Tổ	O
quốc	O
<punct>	O
đấu	O
tranh	O
phòng	O
chống	O
tội	O
phạm	O
<punct>	O

Ảnh	O
<punct>	O
NGÂN_NGA	B-PER

Do	O
ngay	O
trước	O
mặt	O
Làng	B-LOC
SOS	I-LOC
có	O
lối	O
băng	O
qua	O
làn_đường	O
bên	O
kia	O
nên	O
các	O
xe	O
rác	O
quay	O
đầu	O
xe	O
lại	O
để	O
chuyển	O
rác	O
từ	O
xe	O
này	O
qua	O
xe	O
khác	O
<punct>	O
rất	O
nguy_hiểm	O
<punct>	O

Giận	O
vì	O
Liêm	B-PER
nghịch	O
phá	O
<punct>	O
dượng	O
của	O
Liêm	B-PER
đã	O
trói	O
em	O
vào	O
hàng_rào	O
gần	O
tổ	O
ong_vò_vẽ	O
khiến	O
em	O
bị	O
ong	O
chích	O
phải	O
nhập_viện	O
..	O

Khi	O
thấy	O
nhiều	O
người	O
đổ_xô	O
vào	O
rừng	O
khai_thác	O
ba_kích	O
khiến	O
cây	O
này	O
cạn_kiệt	O
dần	O
<punct>	O

Cư_dân	O
mạng	O
rất	O
<punct>	O
vui_tính	O
<punct>	O
<punct>	O
hễ	O
có	O
xì	O
<punct>	O
căng	O
<punct>	O
đan	O
nào	O
thì	O
ngay_lập_tức	O
sẽ	O
có	O
ảnh	O
chế	O
<punct>	O
bài	O
viết	O
trào_phúng	O
....	O

Ước	O
thiệt_hại	O
lên	O
tới	O
<number>	O
tỉ	O
đồng	O
<punct>	O
trong	O
đó	O
riêng	O
ngành	O
than	O
thiệt_hại	O
hơn	O
<number>	O
tỉ	O
đồng	O
<punct>	O

Ông	O
Nguyễn_Hữu_Bắc	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
HĐQT	O
công_ty	O
kiêm	O
Giám_đốc	O
Trung_tâm	B-ORG
Lữ_hành	I-ORG
Quốc_tế	I-ORG
TST	I-ORG
Travel	I-ORG
đưa	O
ra	O
những	O
nhận_định	O
của	O
mình	O
về	O
sự	O
phát_triển	O
thần_kỳ	O
của	O
du_lịch	O
Đà_Nẵng	B-LOC
<punct>	O

Phó	O
Thủ_tướng	O
Phạm_Bình_Minh	B-PER
đề_nghị	O
hai	O
bên	O
sớm	O
xem_xét	O
ký_kết	O
Hiệp_định	O
miễn	O
thị_thực	O
cho	O
người	O
mang	O
hộ_chiếu	O
ngoại_giao	O
và	O
công_vụ	O
<punct>	O
đồng_thời	O
đề_nghị	O
Na_Uy	B-LOC
xem_xét	O
miễn_thị_thực_du_lịch	O
cho	O
công_dân	O
Việt_Nam	B-LOC
trên	O
cơ_sở	O
qua_lại	O
khi	O
Việt_Nam	B-LOC
đã	O
miễn_thị_thực_du_lịch	O
cho	O
công_dân	O
Na_Uy	B-LOC
<punct>	O

Tiếp_theo	O
tuần	O
đầu	O
đợt	O
<number>	O
<punct>	O
từ	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
tại	O
Trụ_sở	B-LOC
Trung_ương	I-LOC
Đảng	I-LOC
<punct>	O
Bộ_Chính_trị	B-ORG
<punct>	O
theo	O
nhóm	O
<punct>	O
có	O
các	O
đồng_chí	O
Ban_Bí_thư	O
tham_dự	O
<punct>	O
đã	O
làm_việc	O
<punct>	O
tuần	O
thứ	O
<number>	O
<punct>	O
đợt	O
<number>	O
<punct>	O
với	O
Ban	O
Thường_vụ	O
<number>	O
tỉnh_uỷ	O
<punct>	O
Trà_Vinh	B-LOC
<punct>	O
Tuyên_Quang	B-LOC
<punct>	O
Sóc_Trăng	B-LOC
<punct>	O
Hoà_Bình	B-LOC
<punct>	O
Bắc_Giang	B-LOC
<punct>	O
Quảng_Bình	B-LOC
<punct>	O
Hậu_Giang	B-LOC
<punct>	O
An_Giang	B-LOC
<punct>	O
Lạng_Sơn	B-LOC
<punct>	O
Đồng_Tháp	B-LOC
<punct>	O
để	O
cho	O
ý_kiến	O
vào	O
dự_thảo	O
các	O
văn_kiện	O
và	O
phương_án	O
nhân_sự	O
cấp_uỷ	O
trước	O
khi	O
tiến_hành	O
Đại_hội	O
Đảng_bộ_nhiệm_kỳ	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
theo	O
tinh_thần	O
Chỉ_thị	O
số	O
<number>	O
<punct>	O
CT	O
<punct>	O
TW	O
<punct>	O
ngày	O
<number>	O
của	O
Bộ_Chính_trị	B-ORG
<punct>	O

Lở	O
đất	O
<punct>	O
lộ	O
ra	O
quả	O
bom	O
dài	O
gần	O
<number>	O
mét	O
<punct>	O

Qua	O
thực_hiện	O
các	O
phong_trào	O
thi_đua	O
<punct>	O
đã	O
xuất_hiện	O
ngày_càng	O
nhiều	O
điển_hình	O
tiên_tiến	O
<punct>	O
gương	O
người	O
tốt	O
<punct>	O
việc	O
tốt	O
trên	O
các	O
lĩnh_vực	O
công_tác	O
Công_an	O
<punct>	O

Cháu	O
Chiến	B-PER
lúc	O
đang	O
cấp_cứu	O
tại	O
Bệnh_viện	B-LOC
sản	I-LOC
nhi	I-LOC
Nghệ_An	I-LOC
<punct>	O

Trước	O
đó	O
<punct>	O
khi	O
xảy	O
ra	O
vụ	O
cháy	O
<punct>	O
ông	O
Đặng_Văn_Thiện	B-PER
<punct>	O
một	O
chủ	O
gian_hàng	O
kinh_doanh	O
vải	O
trong	O
chợ	O
<punct>	O
phản_ánh	O
<punct>	O

Hơn	O
<number>	O
giờ	O
tối	O
<number>	O
<punct>	O
tôi	O
nhận	O
được	O
tin	O
chợ	O
bị	O
cháy	O
<punct>	O

Bé	O
Tú_Anh	B-PER
được	O
cán_bộ	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
thăm_hỏi	O
tại	O
Bệnh_viện	B-LOC
Đa_khoa	I-LOC
Bình_Dương	I-LOC
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Bé	O
Tú_Anh	B-PER
được	O
đưa	O
lên	O
khỏi	O
giếng_khoan	O
sau	O
<number>	O
giờ	O
đồng_hồ	O
bị	O
lọt	O
xuống	O
giếng	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Hình_ảnh	O
xúc_động	O
khi	O
em	O
bé	O
được	O
đưa	O
lên	O
khỏi	O
giếng	O
<punct>	O
ẢNH	O
<punct>	O
BÁ_SƠN	B-PER

Tú	B-PER
Anh	I-PER
ơi	O
<punct>	O
con	O
đã	O
về	O
trong	O
vòng_tay	O
yêu_thương	O
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
XUÂN_AN	B-PER

Video	O
toàn_cảnh	O
cuộc	O
giải_cứu	O
bé	O
gái	O
<number>	O
tuổi	O
lọt	O
xuống	O
giếng_khoan	O
<punct>	O
Truyền_hình	B-ORG
Tuổi_Trẻ	I-ORG
thực_hiện	O

Như_vậy	O
<punct>	O
bé	O
đã	O
phải	O
dầm	O
mình	O
dưới	O
lòng	O
giếng	O
nhỏ	O
hẹp	O
hơn	O
<number>	O
tiếng	O
đồng_hồ	O
<punct>	O

Tổng_cục	B-ORG
Đường_bộ	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
<punct>	O
Bộ	B-ORG
Giao_thông	I-ORG
Vận_tải	I-ORG
<punct>	O
vừa	O
có	O
báo_cáo	O
nhanh	O
thống_kê	O
về	O
thiệt_hại	O
các	O
tuyến	O
đường	O
<punct>	O
quốc_lộ	O
do	O
ảnh_hưởng	O
của	O
đợt	O
mưa_lũ	O
vừa_qua	O
trên	O
nhiều	O
tỉnh	O
<punct>	O
thành	O
và	O
số	O
tiền	O
cần	O
khắc_phục	O
<punct>	O
sửa_chữa	O
bước_đầu	O
cần	O
tới	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
..	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
do	O
bánh_xe	O
bị	O
lún	O
quá	O
sâu	O
nên	O
<number>	O
chiếc	O
công_nông	O
không_thể	O
<punct>	O
cứu	O
<punct>	O
được	O
chiếc	O
xe	O
<punct>	O

Gia_súc	O
<punct>	O
gia_cầm	O
<punct>	O
chết	O
sặc	O
nước	O
<punct>	O
hàng	O
ngàn	O
ha	O
lúa	O
<punct>	O
hoa_màu	O
bị	O
thiệt_hại	O
<punct>	O
nhiều	O
nhà_cửa	O
<punct>	O
công_trình	O
cũng	O
bị	O
phá_huỷ	O
<punct>	O

Gió	O
đông	O
nam	O
đến	O
nam	O
cấp	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O

Nhiệt_độ	O
thấp	O
nhất	O
từ	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
độ	O
C	O
<punct>	O
nhiệt_độ	O
cao	O
nhất	O
từ	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
độ	O
C.	O

<punct>	O
Không	O
có	O
chuyện	O
xây	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
<punct>	O
<punct>	O

Sau	O
<number>	O
tháng	O
lao_động	O
<punct>	O
căn_bệnh	O
rối_loạn	O
tiền_đình	O
của	O
tôi	O
tái_phát	O
nên	O
vợ_chồng	O
đưa	O
nhau	O
trở_về	O
quê	O
<punct>	O

Nhiều	O
điểm	O
trên	O
quốc_lộ	B-LOC
<number>	I-LOC
bị	O
sạt_lở	O
nghiêm_trọng	O

Vùng	O
có	O
nguy_cơ	O
cao	O
về	O
sạt_lở	O
đất	O
<punct>	O
lũ	O
ống	O
<punct>	O
lũ_quét	O
phải	O
rà_soát	O
và	O
chủ_động	O
sơ_tán	O
dân	O
<punct>	O
để	O
đảm_bảo	O
an_toàn	O
<punct>	O

Dù	O
cho_rằng	O
mình	O
không	O
có	O
lỗi	O
trong	O
vụ	O
tai_nạn	O
nhưng	O
anh	O
Liu	B-PER
cùng	O
vợ	O
nhanh_chóng	O
đưa	O
người	O
phụ_nữ	O
này	O
cùng	O
bạn	O
cô	O
lên	O
xe	O
tới	O
bệnh_viện	B-LOC
Nhân_dân	I-LOC
Trịnh_Châu	I-LOC
để	O
kiểm_tra	O
<punct>	O

Khi	O
anh	O
Đấu	B-PER
vật_lộn	O
khống_chế	O
thì	O
bị	O
Trí	B-PER
tạt	O
xăng	O
vào	O
người	O
<punct>	O

Bé	O
lại	O
về	O
bên	O
vòng_tay	O
mẹ	O
và	O
bà	O
nội	O
<punct>	O

Haag	B-PER
<punct>	O
Phó	O
Chủ_tịch	O
Tập_đoàn	B-ORG
Parsons	I-ORG
giới_thiệu	O
tổng_quát	O
về	O
Tập_đoàn	O
<punct>	O
các	O
lĩnh_vực	O
hoạt_động	O
chủ_yếu	O
<punct>	O
trong	O
đó	O
có	O
lĩnh_vực	O
GTVT	O
như	O
<punct>	O
hàng_không	O
<punct>	O
đường_bộ	O
<punct>	O
đường_sắt	O
<punct>	O
đường_thuỷ	O
nội_địa	O
<punct>	O
hàng_hải	O
<punct>	O

Từ	O
đó	O
mà	O
tiếp_tục	O
đổi_mới	O
nội_dung	O
<punct>	O
phương_pháp	O
thi_đua	O
<punct>	O
khen_thưởng	O
<punct>	O
lấy	O
kết_quả	O
thực_hiện	O
nhiệm_vụ	O
chính_trị	O
là	O
thước_đo	O
phong_trào	O
thi_đua	O
ở	O
mỗi	O
đơn_vị	O
<punct>	O
địa_phương	O
<punct>	O

Vụ	O
tai_nạn	O
khiến	O
các	O
phương_tiện	O
lưu_thông	O
qua	O
đây	O
gặp	O
khó_khăn	O

Cú	O
va_chạm	O
mạnh	O
khiến	O
nam	O
thanh_niên	O
đi	O
trên	O
xe_máy	O
bị	O
hất	O
tung	O
lên	O
đầu	O
xe_tải	O
<punct>	O
đập	O
đầu	O
vào	O
cabin	O
xe	O
rồi	O
rơi	O
xuống	O
mặt	O
đường	O
cách	O
hiện_trường	O
khoảng	O
<number>	O
mét	O
<punct>	O
gây	O
chấn_thương	O
nặng	O
<punct>	O

Thủ_tướng	O
đề_nghị	O
Bộ	B-ORG
Công_an	I-ORG
tiếp_tục	O
đẩy_mạnh	O
các	O
phong_trào	O
thi_đua	O
<punct>	O
Vì	O
an_ninh	O
Tổ_quốc	O
<punct>	O
đa_dạng	O
về	O
nội_dung	O
và	O
phong_phú	O
về	O
hình_thức	O
<punct>	O
khắc_phục	O
hạn_chế	O
<punct>	O
yếu_kém	O
nhất	O
là	O
bệnh	O
thành_tích	O
<punct>	O
lãng_phí	O
trong	O
thi_đua	O
<punct>	O
khen_thưởng	O
để	O
phong_trào	O
thi_đua	O
và	O
công_tác	O
khen	O
thường	O
ngày_càng	O
thiết_thực	O
và	O
hiệu_quả	O
ngày_càng	O
cao	O
<punct>	O
góp_phần	O
hoàn_thành	O
thắng_lợi	O
các	O
nhiệm_vụ	O
được	O
giao	O
<punct>	O

Chương_trình	O
<punct>	O
STOP	O
<punct>	O
không_những	O
giúp	O
NCSP	B-ORG
xây_dựng	O
và	O
duy_trì	O
không_những	O
văn_hoá	O
an_toàn	O
cao	O
mà_còn	O
giúp	O
NCSP	B-ORG
có	O
được	O
một	O
môi_trường	O
làm_việc	O
minh_bạch	O
<punct>	O
tin_cậy	O
và	O
cởi_mở	O
<punct>	O

Chủ_tịch	O
Sơn_La	B-LOC
<punct>	O
<punct>	O
Không	O
có	O
chuyện	O
xây	O
tượng	O
Bác_Hồ	B-PER
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
<punct>	O
<punct>	O

Gia_đình	O
cụ	O
Dinh	B-PER
là	O
hộ	O
nghèo	O
của	O
phường	O
Thạc_Gián	B-LOC
nhiều	O
năm	O
nay	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
cứu_hộ	O
cùng	O
nhiều	O
máy	O
cuốc	O
tham_gia	O
vào_cuộc	O
giải_cứu	O
xuyên	O
đêm	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
cứu_hộ	O
<punct>	O
cứu	O
nạn	O
trắng	O
đêm	O
<punct>	O
chạy_đua	O
với	O
thời_gian	O
để	O
giải_cứu	O
bé	O
gái	O
<number>	O
tuổi	O

Theo	O
thông_tin	O
ban_đầu	O
<punct>	O
khoảng	O
<number>	O
chiều	O
<number>	O
cháu	O
Tú_Anh	B-PER
cùng	O
một_số	O
trẻ_em	O
vui_đùa	O
chạy	O
nhảy	O
ở	O
gần	O
nhà	O
thì	O
bị	O
rơi	O
xuống	O
một	O
giếng	O
sâu	O
<punct>	O

Chuyện	O
tình	O
kì_dị	O
của	O
<punct>	O
dị_nhân	O
<punct>	O
Sài	B-LOC
thành	I-LOC
thích	O
cởi	O
trần	O
trong	O
lễ	O
cưới	O
vợ	O

Dị_nhân	O
xứ	O
Nghệ	B-PER
có	O
biệt_tài	O
<punct>	O
<punct>	O
nói_chuyện	O
<punct>	O
với	O
trâu	O
<punct>	O
bò	O

<punct>	O
Dị_nhân	O
<punct>	O
ngậm	O
điện	O
làm	O
sáng	O
bóng	O
đèn	O
giờ	O
ra	O
sao	O
<punct>	O

Mặc_dù	O
sức_khoẻ	O
thể_chất	O
khá	O
ổn_định	O
và	O
có_thể	O
xuất_viện	O
trong	O
chiều	O
nay	O
nhưng	O
nạn_nhân	O
tỏ_vẻ	O
hoảng_sợ	O
và	O
không	O
nói_chuyện	O
..	O

Nằm	O
trên	O
giường_bệnh	O
tại	O
phòng	B-LOC
cấp_cứu	I-LOC
Bệnh_viện	I-LOC
Đa_khoa	I-LOC
tỉnh	I-LOC
Bình_Dương	I-LOC
<punct>	O
bé	O
Tú_Anh	B-PER
mân_mê	O
món	O
đồ_chơi	O
trẻ_em	O
nhưng	O
không	O
giao_tiếp	O
<punct>	O

Ngay	O
từ	O
lối	O
vào	O
khu	O
tượng_đài	O
<punct>	O
rất	O
nhiều	O
gạch	O
đá	O
ngổn_ngang	O
và	O
đã	O
có	O
dấu_hiệu	O
bong	O
tróc	O
<punct>	O

Vì_sao	O
<punct>	O
cuộc	O
hẹn	O
đánh	O
nhau	O
<punct>	O
của	O
<number>	O
teengirl	O
lại	O
kéo	O
được	O
lượng	O
<punct>	O
fan	O
<punct>	O
cuồng_nộ	O
đến	O
vậy	O
<punct>	O
<punct>	O

Trong	O
cơn	O
dông	O
đề_phòng	O
có	O
gió	O
giật	O
mạnh	O
<punct>	O

Thường_xuyên	O
rèn_luyện	O
bản_lĩnh	O
chính_trị	O
<punct>	O
nêu	O
cao	O
tinh_thần	O
trách_nhiệm	O
<punct>	O
hoàn_thành	O
xuất_sắc	O
nhiệm_vụ	O
được	O
giao	O
<punct>	O
vì	O
sự	O
bình_yên	O
<punct>	O
hạnh_phúc	O
của	O
nhân_dân	O
<punct>	O

Toàn_cảnh	O
quảng_trường	B-LOC
Nguyễn_Tất_Thành	I-LOC
<punct>	O
Ảnh	O
<punct>	O
Báo	B-ORG
xây_dựng	I-ORG
<punct>	O

Trả_lời	O
chất_vấn	O
của	O
Đại_biểu	O
<punct>	O
Thủ_tướng	O
cho_hay	O
<punct>	O
theo	O
quy_định	O
của	O
Luật	O
Ngân_sách	O
nhà_nước	O
<punct>	O
quảng_trường	O
tại	O
các	O
tỉnh	O
<punct>	O
thành_phố	O
là	O
công_trình	O
của	O
các	O
tỉnh	O
<punct>	O
thành_phố	O
và	O
do	O
ngân_sách	O
địa_phương	O
chịu	O
trách_nhiệm	O
bố_trí	O
vốn	O
thực_hiện	O
<punct>	O

Thời_gian	O
thanh_tra	O
tại	O
các	O
đơn_vị	O
theo	O
quy_định	O
của	O
Luật	O
Thanh_tra	O
kể	O
từ	O
ngày	O
công_bố	O
quyết_định	O
thanh_tra	O
<punct>	O

Con	O
tatu	O
từng	O
là	O
một	O
trong	O
những	O
món_ăn	O
mà	O
nhà	O
bác_học	O
nói	O
là	O
<punct>	O
rất	O
ngon	O
<punct>	O

<number>	O
<punct>	O
Alexander	O

Bà	O
Trần_Thị_Slao	O
bị	O
nước	O
cuốn	O
trôi	O
trên	O
địa_bàn	O
giáp	O
biên_giới	O
Việt	B-LOC
<punct>	I-LOC
Trung	B-LOC
<punct>	O
chính_quyền	O
địa_phương	O
đã	O
làm	O
văn_bản	O
đề_nghị	O
phía	O
Trung_Quốc	B-LOC
giúp_đỡ	O
tìm_kiếm	O
nạn_nhân	O
..	O

Trao_đổi	O
với	O
PV	O
Dân_trí	B-ORG
<punct>	O
ông	O
Lò_Văn_Hoàn	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
UBND	B-ORG
huyện	I-ORG
Tuần_Giáo	I-ORG
<punct>	O
Điện_Biên	B-LOC
cho	O
biết	O
<punct>	O
mặc_dù	O
trên	O
địa_bàn	O
không	O
còn	O
xảy	O
ra	O
mưa	O
nhưng	O
do	O
địa_hình	O
phức_tạp	O
<punct>	O
Đề_Chia	B-LOC
C	I-LOC
lại	O
nằm	O
ở	O
vị_trí	O
trũng	O
thấp	O
nên	O
thoát	O
nước	O
rất	O
kém	O
<punct>	O
hơn_nữa	O
nước	O
từ	O
các	O
nơi	O
vẫn	O
đổ	O
về	O
trung_tâm	O
bản	O
<punct>	O

Những	O
điều	O
cha_mẹ	O
cần	O
ghi_nhớ	O
để	O
cho	O
bé	O
đi	O
thang	O
cuốn	O
an_toàn	O
<punct>	O

Cứ	O
như	O
vậy_mà	O
tính	O
ra	O
<punct>	O
thì	O
ít_nhất	O
<punct>	O
Thần_Ong	O
<punct>	O
đã	O
ngự	O
trên	O
đỉnh	O
Giang_Chí	B-LOC
<number>	O
năm	O
rồi	O
<punct>	O

Phú	O
đang	O
cấp_cứu	O
trong	O
tình_trạng	O
nguy_kịch	O
<punct>	O

Rao_bán	O
<punct>	O
người	O
giúp_việc	O
<punct>	O

Lãnh_đạo	O
Sở	B-ORG
Văn_hoá	I-ORG
<punct>	I-ORG
Thể_thao	I-ORG
và	I-ORG
Du_lịch	I-ORG
<punct>	I-ORG
VH	I-ORG
<punct>	I-ORG
TT	I-ORG
<punct>	I-ORG
DL	I-ORG
<punct>	I-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
cho	O
rằng	O
<punct>	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
<number>	O
tỷ	O
nhằm	O
đáp_ứng	O
nguyện_vọng	O
và	O
tình_cảm	O
của	O
đồng_bào	O
Tây_Bắc	B-LOC
với	O
Bác_Hồ	B-PER
..	O

<number>	O
<punct>	O
Heroin	O
ban_đầu	O
được	O
sử_dụng	O
để	O
điều_trị	O
cho	O
người	O
nghiện	O
morphine	O
<punct>	O

VOVGT	B-ORG
–	O
Một	O
chuyến	O
bay	O
từ	O
Hà_Nội	B-LOC
đi	O
Tp.	B-LOC
HCM	I-LOC
của	O
Vietjet_Air	B-ORG
đã	O
bị	O
chậm	O
giờ	O
cất_cánh	O
do	O
hành_khách	O
gây_rối	O
dẫn	O
đến	O
xảy	O
ra	O
xô_xát	O
giữa	O
hành_khách	O
với	O
tiếp_viên	O
và	O
phi_công	O
..	O

Phó	O
Thủ_tướng	O
VN	B-LOC
<punct>	O
Campuchia	B-LOC
trao_đổi	O
vấn_đề	O
biên_giới	O
<punct>	O

Về	O
tình_hình	O
Biển_Đông	B-LOC
<punct>	O
các	O
Bộ_trưởng	O
bày_tỏ	O
quan_ngại	O
sâu_sắc	O
về	O
những	O
diễn_biến	O
phức_tạp	O
gần	O
đây	O
trên	O
thực_địa	O
<punct>	O
cho_rằng	O
những	O
hành_động	O
này	O
đã	O
làm	O
suy_giảm	O
lòng_tin	O
<punct>	O
gia_tăng	O
căng_thẳng	O
<punct>	O
đe_doạ	O
hoà_bình	O
<punct>	O
ổn_định	O
và	O
an_ninh	O
ở	O
Biển_Đông	B-LOC
<punct>	O

Làm	O
nóng	O
chảo	O
<punct>	O
thêm	O
khoảng	O
<number>	O
dầu	O
ăn	O
vào	O
đun	O
nóng	O
<punct>	O

Việc	O
chuyển	O
quyền	O
có	O
hiệu_lực	O
kể	O
từ	O
thời_điểm	O
đăng_ký	O
Điều	O
<number>	O
Bộ	O
luật_Dân_sự	O
năm	O
<number>	O
quy_định	O
<punct>	O
việc	O
chuyển	O
quyền	O
sử_dụng	O
đất	O
có	O
hiệu_lực	O
kể	O
từ	O
thời_điểm	O
đăng_ký	O
quyền	O
sử_dụng	O
đất	O
theo	O
quy_định	O
của	O
pháp_luật	O
<punct>	O

Ví_dụ	O
nếu	O
mã	O
code	O
của	O
bạn	O
bấm	O
theo	O
thứ_tự	O
là	O
<number>	O
thì	O
<punct>	O
Thermal_Image_Filter	O
<punct>	O
sẽ	O
cảm_nhận	O
qua	O
ảnh	O
màu	O
số	O
<number>	O
đậm	O
đỏ	O
nhất	O
vì	O
nó	O
nóng	O
nhất	O
do	O
được	O
chạm	O
cuối_cùng	O
và	O
nhạt	O
dần	O
theo	O
các	O
số	O
thứ_tự	O
<number>	O
<punct>	O

Ngoài_ra	O
<punct>	O
nếu	O
tay	O
người	O
lao_động	O
nhiễm	O
bẩn	O
<punct>	O
cầm	O
vào	O
cốc	O
gây	O
vấy	O
bẩn	O
cốc	O
chén	O
<punct>	O
có_thể	O
làm	O
lây_nhiễm	O
các	O
bệnh	O
lây_truyền	O
qua	O
đường	O
tiêu_hoá	O
như	O
<punct>	O
Tiêu_chảy	O
do	O
E.	O

Đến	O
nay	O
<punct>	O
công_tác	O
tái	O
cấu_trúc	O
của	O
Tập_đoàn	O
đã	O
mang	O
lại	O
hiệu_quả	O
tích_cực	O
<punct>	O
phù_hợp	O
với	O
kế_hoạch	O
và	O
mục_tiêu	O
của	O
phương_án	O
Chính_phủ	B-ORG
phê_duyệt	O
<punct>	O

Theo	O
người_dân	O
ở	O
đây	O
cho	O
biết	O
<punct>	O
phía	O
Bắc	O
lòng	O
moong	O
vỉa	O
<number>	O
trước	O
đây	O
là	O
dòng	O
suối	O
Sâu	O
<punct>	O
nước	O
suối	O
chảy	O
từ	O
trên	O
các	O
khe	O
núi	O
xuống	O
suối	O
và	O
đổ	O
về	O
hướng	O
cánh	O
đồng	O
của	O
phường	O
Kim_Sơn	B-LOC
<punct>	O
TX	O
Đông_Triều	B-LOC
<punct>	O

Do	O
khu_vực	O
có	O
trời	O
mưa_phùn	O
từng	O
đợt	O
nhỏ	O
nên	O
ảnh_hưởng	O
ít_nhiều	O
đến	O
phương_án	O
giải_cứu	O
<punct>	O

Ý_thức	O
không	O
phải	O
là	O
điều	O
xa_lạ	O
<punct>	O

TPO	B-ORG
<punct>	O
Sáng	O
<number>	O
<punct>	O
tại	O
Cung_Văn_Hoá	B-LOC
Lao_Động	I-LOC
Hữu_Nghị_Việt_Xô	I-LOC
<punct>	O
Hà_Nội	B-LOC
diễn	O
ra	O
Đại_hội	O
thi_đua	O
<punct>	O
Vì	O
an_ninh	O
Tổ_quốc	O
<punct>	O
lần	O
thứ	O
VII	O
<punct>	O

PGS.TS	O
Trương_Mạnh_Tiến	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
Hội	B-ORG
Kinh_tế	I-ORG
Môi_trường	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
<punct>	O
cho_hay	O
<punct>	O
trận	O
mưa_lũ	O
vừa_qua	O
đã	O
gây	O
ra	O
thiệt_hại	O
chồng	O
thiệt_hại	O
<punct>	O
khó	O
chồng	O
khó	O
đối_với	O
tỉnh	O
Quảng_Ninh	B-LOC
<punct>	O

Thế_nhưng	O
<punct>	O
cả	O
<number>	O
mũi_tên	O
đều	O
bật	O
trở	O
ra	O
<punct>	O
rơi	O
xuống	O
vách	O
núi	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
ông	O
Linh	B-PER
cũng	O
thừa_nhận	O
<punct>	O
nếu	O
chỉ	O
xử_lý	O
bình	O
nước	O
mà	O
không	O
xử_lý	O
những	O
vi_phạm	O
khác	O
thì	O
đúng	O
là	O
gây	O
bức_xúc	O
cho	O
người_dân	O
<punct>	O
gây	O
ra	O
sự	O
hiểu	O
sai	O
<punct>	O

Ngay	O
khi	O
xây_dựng	O
<punct>	O
thiết_kế	O
<punct>	O
người_ta	O
càng	O
phải	O
chú_ý	O
đến	O
việc	O
chống_đỡ	O
với	O
thiên_nhiên	O
<punct>	O
phòng_chống	O
thiên_tai	O
<punct>	O

ANTĐ	B-ORG
<punct>	O
<number>	O
năm	O
sau	O
khi	O
xảy	O
ra	O
vụ	O
ném	O
bom_nguyên_tử	O
xuống	O
thành_phố	O
Hiroshima	B-LOC
và	O
Nagasaki	B-LOC
của	O
Nhật_Bản	B-LOC
<punct>	O
một	O
cuộc	O
điều_tra	O
của	O
Đài_truyền_hình	B-ORG
NHK	I-ORG
cho	O
thấy	O
<punct>	O
gần	O
<number>	O
<punct>	O
người	O
Nhật	B-LOC
không	O
nhớ	O
chính_xác	O
ngày	O
<number>	O
thành_phố	O
này	O
bị	O
ném	O
bom	O
vào	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O
<punct>	O

Một_số	O
ruộng_vườn	O
của	O
người_dân	O
ven	O
sông	O
canh_tác	O
thêm	O
bị	O
nước	O
xâm_lấn	O
<punct>	O
ngập	O
trắng	O
hoa_màu	O
<punct>	O

Bố_mẹ	O
đi	O
tìm	O
<punct>	O
gọi	O
con	O
về	O
<punct>	O
nhưng	O
hai	O
đứa	O
không	O
về	O
nữa	O
<punct>	O
vì	O
trong	O
rừng	O
có	O
nhiều	O
loại	O
quả	O
để	O
ăn	O
<punct>	O
không	O
bị	O
đói	O
<punct>	O

<punct>	O
Chúng_tôi	O
tha_thiết	O
mong_muốn	O
Nhà_nước	B-ORG
có	O
phương_án	O
nạo_vét	O
cửa	O
lạch	O
để	O
giải_quyết	O
tình_trạng	O
bồi_lắng	O
<punct>	O
tạo	O
điều_kiện	O
giúp	O
ngư_dân	O
ra	O
vào	O
cảng	O
thuận_lợi	O
<punct>	O
nhất_là	O
trong	O
thời_điểm	O
mùa	O
mưa	O
bão	O
sắp	O
tới	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Minh	B-PER
kiến_nghị	O
<punct>	O

Thủ_tướng	O
trả_lời	O
chất_vấn	O
về	O
<punct>	O
phong_trào	O
<punct>	O
xây	O
quảng_trường	O
<punct>	O

Bà	O
Hoa	B-PER
cho_biết	O
mưa_lũ	O
rút	O
nhưng	O
bùn	O
đất	O
còn	O
rất	O
nhiều	O
<punct>	O

Bạn	O
hãy	O
thử	O
làm	O
món	O
mực	O
nhồi	O
cơm_rang	O
lạ_miệng	O
mà	O
hấp_dẫn	O
này	O
xem	O
sao	O
nhé	O
<punct>	O
<punct>	O

Ông	O
Phương	B-PER
khẳng_định	O
sẽ	O
yêu_cầu	O
công_an	O
thị_xã	O
Tân_Uyên	B-LOC
vào_cuộc	O
làm	O
rõ	O
trách_nhiệm	O
của	O
chủ	O
giếng	O
trong	O
sự_cố	O
này	O
<punct>	O

Ngay	O
khi	O
nhận	O
được	O
tin	O
báo	O
<punct>	O
lực_lượng	O
CSGT	B-ORG
công_an	I-ORG
huyện	I-ORG
Châu_Thành	I-ORG
cùng	O
các	O
cơ_quan_chức_năng	O
kịp_thời	O
có_mặt	O
phong_toả	O
hiện_trường	O
<punct>	O
điều_tiết	O
giao_thông	O
<punct>	O

Nhịp	O
cầu	O
chính	O
<number>	O
m	O
<punct>	O
<number>	O
x	O
<number>	O
m	O
<punct>	O
<number>	O
m	O
<punct>	O
<number>	O
<punct>	O

Không_chỉ	O
vậy	O
<punct>	O
bức	O
tượng	O
bằng	O
đồng	O
xuất_hiện	O
những	O
vết	O
rỗ	O
<punct>	O
gỉ	O
và	O
xỉn	O
màu	O
<punct>	O

Bố_mẹ	O
cũng	O
cần	O
nhắc	O
con	O
chỉ	O
bước	O
vào	O
khi	O
có	O
khẩu_lệnh	O
của	O
bố_mẹ	O
<punct>	O

Sau	O
khi	O
xét_nghiệm	O
máu	O
<punct>	O
bác_sĩ	O
kết_luận	O
chị	O
bị	O
rối_loạn	O
máu	O
<punct>	O
phải	O
chuyển	O
gấp	O
lên	O
tuyến	O
trên	O
theo_dõi	O
<punct>	O

Để	O
thực_hiện	O
mong_muốn	O
của	O
cô_dâu	O
chú_rể	O
<punct>	O
wedding	O
planner	O
đã	O
dựng	O
một	O
bức	O
tường	O
giả	O
bằng	O
chất_liệu	O
xốp	O
<punct>	O
cát	O
<punct>	O
keo	O
và	O
màu	O
<punct>	O

Đoàn	O
kiểm_tra	O
liên_ngành	O
đã	O
tạm	O
giữ	O
giấy_phép	O
kinh_doanh	O
của	O
quán	O
<punct>	O
Quán	O
ăn	O
gia_đình	O
<punct>	O
<punct>	O

Bí_thư	O
Thành_uỷ	O
Trần_Thọ	B-PER
và	O
Chủ_tịch	O
UBND	O
thành_phố	O
Huỳnh_Đức_Thơ	B-PER
đã	O
lắng_nghe	O
và	O
cho	O
ý_kiến	O
đối_với	O
<number>	O
dự_án	O
gồm	O
giao_thông	O
<punct>	O
du_lịch	O
<punct>	O
khách_sạn	O
<punct>	O
sân	O
golf	O
<punct>	O
bến_xe	O
<punct>	O

Nhà_đầu_tư	O
Cty	B-ORG
CP	I-ORG
Tập_đoàn	I-ORG
Đức_Long_Gia_Lai	I-ORG
kinh_doanh	O
bến_xe	O
phía	O
nam	O
thành_phố	O
không	O
hiệu_quả	O
<punct>	O
đề_nghị	O
thành_phố	O
cho	O
chuyển_đổi	O
một	O
phần	O
mục_đích	O
sử_dụng	O
<punct>	O

Cục	B-ORG
Hàng_không	I-ORG
đang	O
phối_hợp	O
với	O
cơ_quan_chức_năng	O
để	O
điều_tra	O
<punct>	O
xác_minh	O
làm	O
rõ	O
vụ_việc	O
<punct>	O

Tạo_mẫu	O
<punct>	O
cùng	O
<number>	O
thợ_kim_hoàn	O
chạm_khắc	O
tỉ_mỉ	O
<punct>	O
trau	O
chất_liệu	O
vàng	O
<punct>	O
ngọc_trai	O
tự_nhiên	O
<punct>	O
kim_cương	O
suốt	O
<number>	O
tháng	O
ròng	O
<punct>	O
tự	O
tay	O
Hồ_Thanh	B-PER
lựa_chọn	O
và	O
<number>	O
màu	O
vàng	O
quý	O
lên	O
các	O
đỉnh	O
vương_miện	O
tinh_tế	O
<punct>	O
xứng	O
tác	O
nghệ_thuật	O
<punct>	O

Tổng_số	O
tiền	O
<number>	O
tỷ	O
trong	O
đề_án	O
nhắc	O
tới	O
bao_gồm	O
việc	O
xây_dựng	O
một	O
loạt	O
công_trình	O
với	O
tổng	O
diện_tích	O
dự_kiến	O
khoảng	O
<number>	O
<punct>	O
bao_gồm	O
<punct>	O
Quảng_trường	O
<punct>	O
san_lấp	O
mặt_bằng	O
<punct>	O
hệ_thống	O
thoát	O
nước	O
<punct>	O
đường	O
giao_thông	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
<punct>	O
xây	O
mới	O
Trung_tâm	O
hành_chính	O
của	O
tỉnh	O
<punct>	O
khu	O
tái_định_cư	O
và	O
giải_phóng	O
mặt_bằng	O
<punct>	O
đền	O
thờ	O
Bác_Hồ	B-PER
<punct>	O
dự_kiến	O
sẽ	O
dùng	O
nguồn	O
vốn	O
xã_hội_hoá	O
<punct>	O
và	O
bảo_tàng	O
<punct>	O
cây_xanh	O
<punct>	O

Việc	O
xây	O
tượng_đài	O
sẽ	O
phân_kỳ	O
đầu_tư	O
<punct>	O
trong	O
đó	O
có	O
cả	O
hình_thức	O
xã_hội_hoá	O
<punct>	O
chứ	O
không_thể	O
dùng	O
toàn_bộ	O
ngân_sách	O
<punct>	O

Sau	O
khi	O
cảnh_sát	O
phát	O
loa	O
thuyết_phục	O
nghi	O
can	O
đầu_hàng	O
<punct>	O
Tuấn_Em	B-PER
bất_ngờ	O
rút	O
súng	O
bắn	O
<number>	O
phát	O
về	O
hướng	O
người_tình	O
<punct>	O

Hai	B-PER
Phiếm	I-PER
trợn	O
tròn	O
mắt	O
<punct>	O

Chiều	O
nay	O
cháu	O
có_thể	O
xuất_viện	O
được	O
<punct>	O

Cháu	O
Nguyễn_Minh_Trường	B-PER
đang	O
cấp_cứu	O
tại	O
bệnh_viện	B-LOC
Nhi_đồng	I-LOC
Cần_Thơ	I-LOC
trong	O
tình_trạng	O
rất	O
nặng	O

Đầu	O
đạn	O
phát_nổ	O
đã	O
khiến	O
cháu	O
Nguyễn_Hải_Đăng	B-PER
<punct>	O
SN	O
<number>	O
<punct>	O
<punct>	O
Nguyễn_Thị_Như_Ngọc	B-PER
<punct>	O
SN	O
<number>	O
<punct>	O
<punct>	O
cùng	O
ngụ_ngụ	O
ấp	O
Vĩnh_Hưng	B-LOC
<punct>	O
xã	O
Thới_Hoà	B-LOC
<punct>	O
huyện	O
Trà_Ôn	B-LOC
<punct>	O
cháu	O
Phạm_Đăng_Khoa	B-PER
<punct>	O
SN	O
<number>	O
<punct>	O
<punct>	O
cháu	O
Lê_Minh_Thành	B-PER
<punct>	O
SN	O
<number>	O
<punct>	O
<punct>	O
ngụ	O
xã	O
Hiếu_Nghĩa	B-LOC
<punct>	O
huyện	O
Vũng_Liêm	B-LOC
<punct>	O
tử_vong	O
tại_chỗ	O
<punct>	O

Theo	O
quan_sát	O
của	O
Tuổi_Trẻ	B-ORG
<punct>	O
chiều	O
<number>	O
<punct>	O
trên	O
tường	O
những	O
quán	O
này	O
có	O
dán	O
tờ	O
giấy	O
ghi	O
mức	O
giá	O
các	O
loại	O
hải_sản	O
đã	O
được	O
đăng_ký	O
với	O
ngành	O
chức_năng	O
nhưng	O
những	O
tờ	O
giấy	O
này	O
còn	O
khá	O
mới	O
<punct>	O

Trước	O
đó	O
<punct>	O
báo_cáo	O
của	O
Vietjet_Air	B-ORG
gửi	O
Cục	B-ORG
Hàng_không	I-ORG
cũng	O
cho_hay	O
<punct>	O
chuyến	O
bay	O
VJ197	O
từ	O
Hà_Nội	B-LOC
đi	O
TP.	B-LOC
HCM	I-LOC
dự_kiến	O
cất_cánh	O
lúc	O
<number>	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O

Vùng	O
núi	O
phía	O
Bắc	O
đề_phòng	O
lũ_quét	O
<punct>	O
sạt_lở	O
đất	O
<punct>	O

Những	O
ngày	O
này	O
<punct>	O
thời_tiết	O
Hà_Nội	B-LOC
liên_tục	O
có	O
mưa	O
vừa	O
và	O
nhỏ	O
<punct>	O

Ngày	O
<number>	O
<punct>	O
anh	O
Bùi_Văn_Phi	B-PER
trú	O
tại	O
<punct>	O
tại	O
thôn	O
Lâm_Trường	B-LOC
<punct>	O
xã	O
Đăk_Liêng	B-LOC
<punct>	O
huyện	O
Lắk	B-LOC
<punct>	O
tỉnh	O
Đắk_Lắk	B-LOC
<punct>	O
cha	O
của	O
hai	O
cháu	O
nhỏ	O
Bùi_Duy_Khánh	B-PER
<punct>	O
<number>	O
tuổi	O
<punct>	O
và	O
cháu	O
Bùi_Duy_Tân	B-PER
<punct>	O
<number>	O
tuổi	O
<punct>	O
vừa	O
bị	O
chết_đuối	O
thương_tâm	O
nghẹn_ngào	O
cho_biết	O
<punct>	O
<punct>	O

Cây	O
cầu	O
đã	O
bị	O
lũ	O
cuốn	O
trôi	O
Người_dân	O
bất_chấp	O
nước	O
lũ	O
qua	O
sông	O
bằng	O
bè	O
mảng	O
Mực	O
nước	O
đang	O
rút	O
dần	O

Theo	O
Vietnamnet	B-ORG

Nhu_cầu	O
tiêu	O
giống	O
tăng	O
đột_biến	O
<punct>	O
đồng_thời	O
xuất_hiện	O
nhiều	O
kẻ_gian	O
đột_nhập	O
các	O
vườn	O
tiêu	O
xanh	O
tốt	O
cắt	O
dây	O
mang	O
đi	O
bán	O
<punct>	O
thậm_chí	O
đào	O
gốc	O
mới	O
trồng	O
để	O
lấy	O
giống	O
<punct>	O

Trước	O
những	O
xôn_xao	O
của	O
dư_luận	O
<punct>	O
ông	O
Cầm_Ngọc_Minh	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
UBND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
khẳng_định	O
với	O
Dân_Trí	B-ORG
<punct>	O
không	O
có	O
chuyện	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
trị_giá	O
<number>	O
tỷ	O
tại	O
Sơn_La	B-LOC
<punct>	O

Sau	O
khi	O
ống	O
nước	O
được	O
xả	O
sạch	O
<punct>	O
nước	O
sinh_hoạt	O
đã	O
được	O
cấp	O
trở_lại	O
cho	O
người_dân	O
trong	O
tối	O
<number>	O
<punct>	O

Bà	O
Hạnh	B-PER
đề_nghị	O
các	O
khách_sạn	O
phải	O
thực_hiện	O
nghiêm_túc	O
quy_định	O
về	O
niêm_yết	O
<punct>	O
công_khai	O
giá	O
phòng	O
và	O
giá	O
dịch_vụ	O
khách_sạn	O
<punct>	O
không	O
vì	O
lợi_nhuận	O
trước_mắt	O
mà	O
có	O
hành_vi	O
kinh_doanh	O
<punct>	O
cạnh_tranh	O
không	O
lành_mạnh	O
làm	O
giảm	O
chất_lượng	O
dịch_vụ	O
<punct>	O

Vào_khoảng	O
<number>	O
sáng	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
đập	O
Huổi	B-LOC
Củ	I-LOC
đã	O
bất_ngờ	O
bị	O
vỡ	O
tung	O
<punct>	O
dòng	O
nước	O
ập	O
xuống	O
quét	O
qua	O
khu	O
Tân_Tiến	B-LOC
<punct>	O
thị_trấn	O
Tuần_Giáo	B-LOC
tỉnh	O
Điện_Biên	B-LOC
<punct>	O

<punct>	O
Hiện_tại	O
<punct>	O
xã	O
tạm_thời	O
để	O
em	O
bé	O
cho	O
chị	O
H	B-PER
’	I-PER
Lý	I-PER
chăm_sóc	O
và	O
ra	O
thông_báo	O
tại	O
địa_phương	O
và	O
các	O
vùng	O
lân_cận	O
<punct>	O
nếu	O
trong	O
vòng	O
<number>	O
ngày	O
không	O
ai	O
tới	O
nhận	O
sẽ	O
làm	O
thủ_tục	O
cho	O
gia_đình	O
chị	O
H	B-PER
’	I-PER
Lý	I-PER
nhận	O
nuôi	O
cháu	O
<punct>	O
<punct>	O
ông	O
Y_MNông	B-PER
H	I-PER
’	I-PER
Mok	I-PER
thông_tin	O
thêm	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
chức_năng	O
đã	O
phải	O
huy_động	O
những	O
thợ	O
đào	O
giếng	O
chuyên_nghiệp	O
tham_gia	O
cứu_hộ	O
<punct>	O

Giải_thích	O
về	O
nguyên_do	O
vì_sao	O
hàng	O
nghìn	O
bạn	O
trẻ	O
<punct>	O
hào_hứng	O
<punct>	O
rủ	O
nhau	O
đến	O
phố	O
đi	O
bộ	O
chỉ	O
vì	O
biết	O
thông_tin	O
sắp	O
có	O
một	O
vụ	O
<punct>	O
giải_quyết	O
<punct>	O
mâu_thuẫn	O
trên	O
facebook	O
<punct>	O
PGS.TS	O
Tâm_lý	O
Huỳnh_Văn_Sơn	B-PER
cho_rằng	O
không	O
phải	O
ai	O
cũng	O
có_thể	O
kiểm_soát	O
mình	O
<punct>	O
quản_lý	O
bản_thân	O
trước	O
những	O
sự	O
hấp_dẫn	O
của	O
thông_tin	O
<punct>	O
sự	O
<punct>	O
đình_đám	O
<punct>	O
của	O
một	O
sự_vụ	O
<punct>	O

Khác	O
với	O
hầu_hết	O
các	O
điểm_nóng	O
về	O
MT	O
<punct>	O
hai	O
bản	O
Lũng_Xá	B-LOC
<punct>	O
Tà_Dê	B-LOC
chính	O
là	O
<punct>	O
hang_ổ	O
<punct>	O
của	O
tội_phạm	O
MT	O
<punct>	O

Ngay	O
sau	O
đó	O
<punct>	O
đơn_vị	O
quản_lý	O
tuyến	O
đường	O
là	O
Hạt	B-ORG
<number>	I-ORG
quốc_lộ	I-ORG
<number>	I-ORG
<punct>	O
Công_ty	B-ORG
Quản_lý	I-ORG
và	I-ORG
sửa_chữa	I-ORG
đường_bộ	I-ORG
<number>	I-ORG
<punct>	O
đã	O
có_mặt	O
tại	O
hiện_trường	O
<punct>	O
phối_hợp	O
cùng	O
lực_lượng	O
cảnh_sát	O
giao_thông	O
và	O
chính_quyền	O
xã	O
Lãng_Ngâm	B-LOC
phong_toả	O
<punct>	O
đảm_bảo	O
an_toàn	O
tại	O
khu_vực	O
phát_hiện	O
ra	O
quả	O
bom	O
<punct>	O

Củ	O
ba	O
kích	O
có	O
<number>	O
loại	O
<punct>	O
Ba	O
kích	O
vàng	O
và	O
ba_kích	O
tím	O
<punct>	O

Ba	O
người	O
tử_vong	O
<punct>	O

Theo	O
Người	B-ORG
lao_động	I-ORG

Sau	O
nhiều	O
lần	O
đi	O
thăm	O
khám	O
và	O
siêu_âm	O
<punct>	O
hai	O
vợ_chồng	O
và	O
họ_hàng	O
đôi	O
bên	O
vô_cùng	O
vui_mừng	O
khi	O
biết	O
vợ	O
tôi	O
mang	O
thai	O
<number>	O
cháu	O
trai	O
<punct>	O
anh	O
Đoàn	B-PER
nhớ	O
lại	O
<punct>	O

Hiện_tại	O
<punct>	O
Bộ	O
đang	O
chỉ_đạo	O
các	O
đơn_vị	O
hoàn_thiện	O
hồ_sơ	O
thiết_kế	O
đảm_bảo	O
chuẩn_hoá	O
các	O
tiêu_chuẩn	O
hệ_thống	O
cầu	O
thuộc	O
Đề_án	O
<punct>	O
đồng_thời	O
kêu_gọi	O
đủ	O
vốn	O
để	O
năm	O
<number>	O
triển_khai	O
đồng_loạt	O
và	O
hoàn_thành	O
sớm	O
các	O
công_trình	O
<punct>	O
phục_vụ	O
nhu_cầu	O
giao_thông	O
cấp_thiết	O
của	O
bà_con	O
các	O
tỉnh	O
miền	O
núi	O
<punct>	O

Nhiều	O
giờ	O
đồng_hồ	O
trôi	O
qua	O
<punct>	O
nhưng	O
chúng_tôi	O
vẫn	O
chưa	O
tiếp_cận	O
được	O
bé	O
<punct>	O

Nhìn	O
vào	O
số_liệu	O
thu_chi	O
trong	O
cả	O
giai_đoạn	O
vừa_qua	O
<punct>	O
có_thể	O
thấy	O
<punct>	O
Sơn_La	B-LOC
không	O
phải	O
là	O
tỉnh	O
<punct>	O
dư	O
giả	O
<punct>	O
gì	O
về	O
nguồn	O
vốn	O
<punct>	O

Con	O
tàu	O
chìm	O
không_những	O
bắt	O
chú	O
<punct>	O
ông	O
Oanh	B-PER
<punct>	O
bố	O
anh	O
Toanh	B-PER
<punct>	O
phải	O
chết	O
mà_còn	O
để	O
lại	O
cho	O
cô	O
ấy	O
một	O
khoản	O
nợ	O
chắc	O
cả	O
đời	O
cũng	O
không	O
trả	O
hết	O
được	O
<punct>	O

Anh	O
Trần_Lê_Phương	B-PER
<punct>	O
<number>	O
tuổi	O
<punct>	O
quê	O
Tây_Ninh	B-LOC
<punct>	O
làm	O
nghề	O
đào	O
giếng	O
<punct>	O
là	O
người	O
trực_tiếp	O
đào_sâu	O
và	O
đưa	O
bé	O
lên	O
<punct>	O

TS	O
Huỳnh_Văn_Sơn	B-PER
cho_biết	O
<punct>	O

Ngay	O
khi	O
nhận	O
tin	O
báo	O
<punct>	O
lực_lượng	O
CSGT	B-ORG
huyện	I-ORG
Hóc_Môn	I-ORG
cùng	O
các	O
đơn_vị	O
liên_quan	O
nhanh_chóng	O
có_mặt	O
khám_nghiệm	O
hiện_trường	O
và	O
điều_tiết	O
giao_thông	O
<punct>	O

Vách	O
núi	O
dựng_đứng	O
có	O
tới	O
<number>	O
tổ	O
ong	O
rừng	O
<punct>	O
mỗi	O
tổ	O
to	O
bằng	O
nửa	O
cái	O
chiếu	O
treo	O
lủng_lẳng	O
trên	O
vách	O
đá	O
<punct>	O

V.Hưng	B-PER
<punct>	O
P.	B-PER
Thuỷ	I-PER
<punct>	O
M.Đ	B-PER
<punct>	O
C.Linh	B-PER
<punct>	O
P._Tâm	B-PER
<punct>	O
T.Xuân	B-PER

Hệ	O
thống	O
bắt	O
đầu	O
tiếp	O
nhận	O
tin	O
nhắn	O
ủng	O
hộ	O
từ	O
<number>	O
giờ	O
ngày	O
<number>	O
đến	O
<number>	O
giờ	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O

Nhận	O
được	O
tin	O
báo	O
<punct>	O
Đội	B-ORG
CSGT	I-ORG
thị_xã	I-ORG
Dĩ_An	I-ORG
có_mặt	O
tại	O
kịp_thời	O
điều_tiết	O
giao_thông	O
và	O
điều_tra	O
nguyên_nhân	O
vụ	O
tai_nạn	O
<punct>	O

Cũng	O
theo	O
bà	O
An	B-PER
<punct>	O
một	O
vấn_đề	O
cũng	O
cần	O
phải	O
nói	O
đến	O
qua	O
vụ_việc	O
này	O
<punct>	O
đó	O
là	O
tình_trạng	O
uống	O
<punct>	O
say	O
rượu	O
rồi	O
có	O
những	O
hành_động	O
mất	O
lý_tính	O
của	O
nhiều	O
ông	O
chồng	O
ở	O
các	O
vùng	O
quê	O
<punct>	O

Trước	O
ý_kiến	O
cho_rằng	O
<punct>	O
Sơn_La	B-LOC
là	O
tỉnh	O
nghèo	O
<punct>	O
đời_sống	O
nhân_dân	O
còn	O
nhiều	O
khó_khăn	O
<punct>	O
việc	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
với	O
tổng	O
vốn	O
đầu_tư	O
<number>	O
tỷ	O
đồng	O
vào	O
thời_điểm	O
này	O
liệu	O
có	O
hợp_lý	O
<punct>	O
ông	O
Quyến	B-PER
cho_rằng	O
<punct>	O
Đã	O
là	O
tình_cảm	O
của	O
nhân_dân	O
Tây_Bắc	B-LOC
không_thể	O
cân	O
đong	O
đo_đếm	O
được	O
<punct>	O

Trận	O
mưa	O
lớn	O
đêm	O
ngày	O
<number>	O
và	O
sáng	O
<number>	O
đã	O
khiến	O
nhiều	O
nơi	O
trên	O
địa_bàn	O
TP.	O
Uông_Bí	B-LOC
<punct>	O
Quảng_Ninh	B-LOC
<punct>	O
bị	O
ngập	O
sâu	O
trong	O
nước	O
<punct>	O

Do	O
tiểu_thương	O
khu	O
C	O
chỉ	O
buôn_bán	O
từ	O
sáng	O
sớm	O
cho	O
đến	O
trưa	O
<punct>	O
nên	O
vào	O
thời_điểm	O
cháy	O
<punct>	O
dãy	O
ki	O
<punct>	O
ốt	O
không	O
có	O
người	O
và	O
tất_cả	O
các	O
cửa	O
đều	O
bị	O
khoá	O
trái	O
<punct>	O

Trước	O
đó	O
<punct>	O
ngày	O
<number>	O
<punct>	O
HĐND	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
thông_qua	O
Đề_án	O
xây_dựng	O
Tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
gắn	O
với	O
Quản_trường	O
tại	O
thành_phố	O
Sơn_La	O
với	O
mục_tiêu	O
đáp_ứng	O
nguyện_vọng	O
và	O
tình_cảm	O
của	O
đồng_bào	O
Tây_Bắc	B-LOC
nói_chung	O
và	O
nhân_dân	O
Sơn_La	B-LOC
nói_riêng	O
với	O
Bác_Hồ	B-PER
<punct>	O

Tiếp_viên	O
trưởng	O
đã	O
giải_thích	O
các	O
quy_định	O
liên_quan	O
của	O
ngành	O
hàng_không	O
đồng_thời	O
hướng_dẫn	O
hành_khách	O
quay	O
về	O
chỗ	O
ngồi	O
chờ	O
hướng_dẫn	O
tiếp_theo	O
<punct>	O

<number>	O
<punct>	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
đã	O
khoét	O
lỗ	O
ngang	O
và	O
đụng	O
được	O
tay	O
bé	O
<punct>	O

Chủ_tịch	O
tỉnh	O
<punct>	O
Không	O
có	O
chuyện	O
xây	O
tượng_đài	O
nghìn	O
tỷ	O
ở	O
Sơn_La	B-LOC
<punct>	O

<number>	O
cây	O
cầu	O
còn	O
lại	O
hiện	O
đang	O
xuống_cấp	O
<punct>	O
hư_hỏng	O
<punct>	O
chủ_yếu	O
trên	O
bề_mặt	O
ván	O
cầu	O
<punct>	O
một_số	O
thiết_bị	O
bằng	O
thép	O
cũng	O
cần	O
được	O
thay_thế	O
<punct>	O

Về	O
giải_pháp	O
lâu_dài	O
<punct>	O
ông	O
Mạnh	B-PER
cho_biết	O
công_ty	O
đã	O
có	O
công_văn	O
xin	O
được	O
lập	O
dự_án	O
xây_dựng	O
trạm	O
trung_chuyển	O
rác	O
<punct>	O
xây_dựng	O
cây_xanh	O
tại	O
khu	O
đất	O
<number>	O
Phạm_Văn_Chiêu	B-LOC
<punct>	O
phường	O
<number>	O
<punct>	O
quận	O
Gò_Vấp	B-LOC
<punct>	O

Chị	O
Hậu	B-PER
rớm	O
nước_mắt	O
tâm_sự	O
<punct>	O

Cũng	O
theo	O
EVNNPC	B-ORG
<punct>	O
tính	O
đến	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
<number>	O
khách_hàng	O
đã	O
được	O
cấp_điện	O
trở_lại	O
<punct>	O

Như_vậy	O
<punct>	O
hàng_xóm	O
<punct>	O
chính_quyền	O
có	O
biết	O
không	O
và	O
biết	O
thì	O
đã	O
có	O
biện_pháp	O
gì	O
chưa	O
<punct>	O
bà	O
Khá	B-PER
đặt	O
vấn_đề	O
<punct>	O

Hai	O
hiệu	O
trống	O
hiện	O
có	O
thể	O
làm	O
được	O
hết	O
tất	O
cả	O
các	O
loại	O
trống	O
như	O
trống	O
chùa	O
<punct>	O
trống	O
trường	O
<punct>	O
trống	O
đội	O
<punct>	O
trống	O
trung_thu	O
<punct>	O
trống	O
cơm	O
<punct>	O
trống	O
đựng	O
rượu	O
<punct>	O
trống	O
lân	O
<punct>	O

Thanh_tra	O
Sở	B-ORG
Giao_thông	I-ORG
vận_tải	I-ORG
TP	I-ORG
Hà_Nội	I-ORG
<punct>	O
Sở	B-ORG
GTVT	I-ORG
<punct>	O
cũng	O
đã	O
lập	O
biên_bản	O
xử_lý	O
<number>	O
trường_hợp	O
xe	O
ô_tô	O
hoạt_động	O
trong	O
giờ	O
cao_điểm	O
<punct>	O
vào	O
phố	O
cấm	O
<punct>	O
phạt	O
tiền	O
<number>	O
đồng	O
<punct>	O
tước	O
<number>	O
Giấy_phép	O
lái_xe	O
<punct>	O
tạm	O
giữ	O
<number>	O
phương_tiện	O
và	O
xử_lý	O
<number>	O
doanh_nghiệp	O
<punct>	O

Khu	O
nhà	O
ở	O
kiêm	O
khách_sạn	O
sang_trọng	O
của	O
ông	O
Hải_Theo	B-PER
ông	O
S	B-PER
<punct>	O
chị	O
H	B-PER
là	O
con	O
của	O
bà	O
Đ.	B-PER
T.C	I-PER
<punct>	I-PER

Khó	O
có_thể	O
hình_dung	O
nổi	O
người	O
đàn_ông	O
trước	O
mặt	O
chúng_tôi	O
là	O
trùm	O
giang_hồ	O
một	O
thủa	O
như	O
nhiều	O
người	O
nói	O
về	O
ông	O
<punct>	O

Hiện_tượng	O
ElNino	O
cuối	O
năm	O
<number>	O
đang	O
tiếp_tục	O
duy_trì	O
và	O
có	O
khả_năng	O
mạnh	O
lên	O
trong	O
các	O
tháng	O
tiếp_theo	O
và	O
có_thể	O
kéo_dài	O
đến	O
cuối	O
năm	O
<number>	O
<punct>	O

Không	O
có	O
hồ_sơ	O
lưu	O
đối_với	O
thương_binh	O
Trần_Bá_Nha	B-PER
<punct>	O
Trách_nhiệm	O
thuộc	O
về	O
ai	O
<punct>	O
<punct>	O

Sau	O
một	O
hồi	O
cố_gắng	O
gọi	O
cho	O
nhiều	O
hãng	O
<punct>	O
mãi	O
sau	O
tôi	O
mới	O
tìm	O
được	O
xe	O
để	O
đi	O
<punct>	O

Tuy_nhiên	O
<punct>	O
anh	O
lái_xe	O
còn	O
ra	O
điều_kiện	O
là	O
những	O
nơi	O
nước	O
lụt	O
quá	O
nửa	O
bánh_xe	O
thì	O
sẽ	O
không_thể	O
đi	O
tiếp	O
<punct>	O
rất	O
may	O
là	O
đường	O
về	O
nhà	O
tôi	O
không	O
có	O
chỗ	O
nào	O
ngập	O
sâu	O
nhu	O
vậy	O
<punct>	O

Anh	O
là	O
người	O
trực_tiếp	O
đưa	O
bé	O
Tú_Anh	B-PER
lên	O

Trao_đổi	O
với	O
PV	O
tại	O
hiện_trường	O
ông	O
Nguyễn_Thành_Phương	B-PER
<punct>	O
Chủ_tịch	O
thị_xã	O
Tân_Uyên	B-LOC
cho_biết	O
tất_cả	O
chiến_sĩ	O
của	O
Tân_Uyên	B-LOC
đã	O
được	O
huy_động	O
<punct>	O

Hình_ảnh	O
chai	O
rượu	O
và	O
thùng	O
rượu	O
cũng	O
xuất_hiện	O
làm	O
tiểu_cảnh	O
cho	O
backdrop	O
<punct>	O

Khi	O
đang	O
đi	O
trên	O
thang_cuốn	O
Cần	B-PER
nắm	O
chắc	O
tay	O
con	O
để	O
giúp	O
con	O
giữ	O
thăng_bằng	O
và	O
chủ_động	O
khi	O
có	O
tình_huống	O
khẩn_cấp	O
<punct>	O

Lực_lượng	O
CSGT	B-ORG
công_an	I-ORG
huyện	I-ORG
Châu_Thành	I-ORG
cùng	O
các	O
cơ_quan_chức_năng	O
kịp_thời	O
có_mặt	O
phong_toả	O
hiện_trường	O
<punct>	O
điều_tiết	O
giao_thông	O
<punct>	O

Nhiệt_độ	O
thấp	O
nhất	O
từ	O
<number>	O
–	O
<number>	O
độ	O
C	O
<punct>	O
cao	O
nhất	O
từ	O
<number>	O
–	O
<number>	O
độ	O
C.	O

Theo	O
đó	O
<punct>	O
phía	O
ngoài	O
sân	O
<punct>	O
con_gái	O
của	O
chị	O
Loan	B-PER
đang	O
đứng	O
đợi	O
và	O
sau	O
đó	O
khoảng	O
<number>	O
phút	O
<punct>	O
người	O
giúp	O
việc	O
đi	O
ra	O
và	O
cùng	O
cháu	O
lên	O
xe_máy	O
đi	O
ra	O
ngoài	O
<punct>	O

<punct>	O
Có_lẽ	O
<punct>	O
cái	O
biệt_danh	O
<punct>	O
dị_nhân	O
Sài	B-LOC
thành	I-LOC
<punct>	O
mà	O
mọi	O
người	O
gán	O
cho	O
ông	O
ấy	O
cũng	O
xuất_phát	O
từ	O
đó	O
<punct>	O
<punct>	O
bà	O
nói	O
<punct>	O

Tập_đoàn	B-ORG
Than	I-ORG
và	I-ORG
Khoáng_sản	I-ORG
Việt_Nam	I-ORG
và	O
tỉnh	O
Quảng_Ninh	B-LOC
chủ_động	O
rà_soát	O
lại	O
quy_hoạch	O
dân_cư	O
một_số	O
vùng	O
nguy_hiểm	O
<punct>	O
quy_hoạch	O
các	O
bãi_thải	O
của	O
ngành	O
than	O
để	O
có	O
kế_hoạch	O
điều_chỉnh	O
<punct>	O
di_dời	O
và	O
có	O
phương_án	O
bảo_đảm	O
an_toàn	O
cho	O
các	O
bãi_thải	O
của	O
ngành	O
than	O
<punct>	O

Hành_trình	O
tìm	O
<punct>	O
con_đường	O
tơ_lụa	O
<punct>	O
một	O
thời	O
trên	O
biển	B-LOC
Đông	I-LOC
<punct>	O

Đó	O
là	O
trong	O
khoảng	O
thời_gian	O
khi	O
lực_lượng	O
CA	O
chưa	O
triệu	O
tập	O
<punct>	O
Thanh	B-PER
có	O
nói	O
với	O
con_gái	O
bà	O
chủ	O
<punct>	O
<punct>	O
Chị	O
đang	O
có	O
một	O
số	O
tiền	O
do	O
chồng	O
chị	O
mới	O
gửi	O
ra	O
để	O
lo	O
mua	O
xe_máy	O
nhưng	O
thấy	O
gia_đình	O
mình	O
vừa	O
bị	O
mất	O
trộm	O
nên	O
không	O
yên_tâm	O
lắm	O
<punct>	O

Đội_ngũ	O
này	O
rất	O
tích_cực	O
tham_gia	O
vào	O
các	O
hoạt_động	O
Đảng	B-ORG
và	O
đang	O
đóng	O
vai_trò	O
chủ_đạo	O
trong	O
quá_trình	O
sản_xuất	O
<punct>	O
kinh_doanh	O
<punct>	O

Thủ_tướng	O
Chính_phủ	O
trả_lời	O
chất_vấn	O
về	O
<punct>	O
phong_trào	O
<punct>	O
xây	O
quảng_trường	O
Sơn_La	B-LOC
xây_dựng	O
tượng	O
<number>	O
tỷ	O
<punct>	O
Tình_cảm	O
khó	O
đong	O
đếm	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O
<punct>	O

<punct>	O
Sơn_La	B-LOC
là	O
tỉnh	O
nghèo	O
<punct>	O
xây	O
tượng_đài	O
Bác	B-PER
<number>	O
tỷ	O
thì	O
quá	O
lớn	O
<punct>	O

Sơn_La	B-LOC
xây_dựng	O
tượng_đài	O
<number>	O
tỷ	O
<punct>	O
Xuất_phát	O
từ	O
tình_cảm	O

Đề_án	O
xây_dựng	O
tượng_đài	O
Bác_Hồ	B-PER
với	O
đồng_bào	O
các	O
dân_tộc	O
Tây_Bắc	B-LOC
gắn	O
với	O
Quảng_trường	O
tại	O
thành_phố	O
Sơn_La	B-LOC
<punct>	O
được	O
thông_qua	O
tại	O
kỳ	O
họp	O
thứ	O
<number>	O
<punct>	O
Hội_đồng_nhân_dân	B-ORG
tỉnh	I-ORG
Sơn_La	I-ORG
khoá	O
<number>	O
<punct>	O

Cũng	O
theo	O
PGS-TS	O
Nguyễn_Thị_Kim_Tiến	B-PER
<punct>	O
sau	O
khi	O
anh	O
Đấu	B-PER
gặp	O
nạn	O
<punct>	O
Bộ	B-ORG
Y_tế	I-ORG
cũng	O
đã	O
có	O
công_văn	O
yêu_cầu	O
Ban	B-ORG
Giám_đốc	I-ORG
Bệnh_viện	I-ORG
Chợ_Rẫy	I-ORG
miễn	O
toàn_bộ	O
viện_phí	O
<punct>	O
hỗ_trợ	O
nhân_lực	O
và	O
cơ_sở_vật_chất	O
tốt	O
nhất	O
để	O
cứu_chữa	O
điều_dưỡng	O
tận_tâm	O
với	O
nghề	O
này	O
<punct>	O

Ảnh	O
<punct>	O
Trường_Nguyên	B-PER
<punct>	O

Bà_con	O
đều	O
mong_muốn	O
Nhà_nước	O
đầu_tư	O
cho	O
một	O
cái	O
ngầm	O
tương_đối	O
để	O
nước	O
thoát	O
kịp	O
được	O
<punct>	O

Việc	O
thu_giữ	O
bình	O
trà	O
đá	O
cũng	O
chỉ	O
để	O
nhắc_nhở	O
<punct>	O

Ví_dụ	O
<punct>	O
nước	O
ta	O
không	O
thường_xuyên	O
có	O
động_đất	O
nhưng	O
các	O
công_trình	O
quan_trọng	O
<punct>	O
kể_cả	O
dân_sinh	O
phải	O
xây_dựng	O
ở	O
mức	O
cao	O
hơn	O
một	O
bậc	O
so	O
với	O
dự_báo	O
<punct>	O

Trà	O
đá	O
miễn_phí	O
được	O
đặt	O
bên	O
đường	O
giúp	O
những	O
người	O
đi	O
đường	O
và	O
người	O
lao_động	O
nghèo	O
trong	O
những	O
ngày	O
nắng_nóng	O

Đồng_tình	O
với	O
nhận_định	O
này	O
<punct>	O
theo	O
phân_tích	O
của	O
PGS.TS	O
Đặng_Cảnh_Khanh	B-PER
<punct>	O
việc	O
tịch_thu	O
thùng	O
trà	O
đá	O
miễn_phí	O
của	O
Công_an	B-ORG
Phường_Thịnh_Liệt	I-ORG
xét	O
về	O
lý	O
không	O
sai	O
nhưng	O
về	O
tình	O
thì	O
cảm	O
và	O
có_thể	O
gây	O
ra	O
những	O
phản_ứng	O
không	O
tốt	O
từ	O
dư_luận	O
<punct>	O
xã_hội	O
<punct>	O

Vị	O
này	O
đánh_giá	O
<punct>	O
việc	O
xây	O
tượng_đài	O
về	O
Chủ_tịch	O
Hồ_Chí_Minh	B-PER
là	O
rất	O
khó	O
<punct>	O

Khi	O
đi	O
ra	O
khỏi	O
nhà	O
một	O
đoạn	O
thì	O
Đức	B-PER
gặp	O
em	O
họ	O
là	O
Nguyễn_Mai_Thanh_Phú	B-PER
<punct>	O
<number>	O
tuổi	O
<punct>	O
bị	O
trượt	O
té	O
xuống	O
một	O
cái	O
giếng	O
nước	O
sâu	O
khi	O
đang	O
bắt	O
cá	O
cùng	O
với	O
một	O
nhóm	O
trẻ	O
<punct>	O

Chính_phủ	O
đã	O
giao	O
Bộ	B-ORG
LĐTBXH	I-ORG
thực_hiện	O
chương_trình	O
thí_điểm	O
hợp_tác	O
lao_động	O
giữa	O
các	O
huyện	O
vùng_biên	O
thuộc	O
tỉnh	O
Hà_Giang	B-LOC
với	O
một_số	O
huyện	O
của	O
tỉnh	O
Vân_Nam	B-LOC
<punct>	O
Trung_Quốc	B-LOC
<punct>	O
<punct>	O

Sau	O
gần	O
<number>	O
giờ	O
đồng_hồ	O
đào_bới	O
<punct>	O
đến	O
<number>	O
rạng	O
sáng	O
<number>	O
<punct>	O
lực_lượng	O
cứu_hộ	O
đã	O
tiếp_cận	O
được	O
cháu	O
Anh	B-PER
và	O
giải_cứu	O
cháu	O
khỏi	O
hố	O
sâu	O
<punct>	O

Năm	O
<number>	O
<punct>	O
Cục	B-ORG
Công_viên	I-ORG
quốc_gia	I-ORG
Mỹ	I-ORG
đã	O
chọn	O
hãng	O
Tech_Diving	B-ORG
ở	O
Arizona	B-ORG
để	O
tiếp_cận	O
và	O
nghiên_cứu	O
xác	O
máy_bay	O
<punct>	O

TP	O
<punct>	O
Cháu	O
đang	O
khoẻ_mạnh	O
bình_thường	O
thì	O
lên	O
cơn_sốt	O
rồi	O
rơi	O
vào	O
hôn_mê	O
<punct>	O

Dân	O
đảo	O
thì	O
quanh_năm	O
đánh_bắt	O
cá	O
<punct>	O
cơm	O
ăn	O
ngày_một	O
bữa	O
phải	O
độn	O
bắp	O
<punct>	O
cá	O
kho	O
cả	O
nồi	O
ăn	O
cho	O
cả	O
tháng	O
<punct>	O

Và	O
hậu_quả	O
<punct>	O
anh	O
C.	B-PER
bị	O
người_nhà	O
ông	O
Dinh	B-PER
đâm	O
chết	O
<punct>	O

Ngay_lập_tức	O
<punct>	O
con	O
vật	O
ngoan_ngoãn	O
trở_lại	O
trước	O
ánh	O
mắt	O
ngạc_nhiên	O
của	O
mọi	O
người	O
xung_quanh	O
<punct>	O

Thế_nhưng	O
<punct>	O
hiện_nay	O
có	O
hai	O
vấn_đề	O
<punct>	O
một	O
là	O
<punct>	O
khi	O
đi	O
đến	O
trường	O
không	O
phải	O
là	O
học	O
<punct>	O
có	O
nhiều	O
người	O
đến	O
trường	O
không	O
học_hành	O
<punct>	O
nên	O
khi	O
tốt_nghiệp	O
ra	O
trường	O
không	O
làm	O
được	O
việc	O
gì	O
<punct>	O
số_lượng	O
này	O
rất	O
nhiều	O
<punct>	O
đây	O
là	O
những	O
thành_phần	O
phá	O
tiền	O
của	O
gia_đình	O
là	O
chủ_yếu	O
<punct>	O

Không	O
riêng	O
các	O
giáo_viên	O
<punct>	O
mà	O
toàn_thể	O
nhần	O
dân	O
trong	O
xã	O
Nghĩa_Mai	B-LOC
cũng	O
có	O
chung	O
mong_muốn	O
này	O
<punct>	O

Dù	O
được	O
điều_trị	O
tích_cực	O
tại	O
bệnh_viện	B-LOC
Chợ_Rẫy	I-LOC
<punct>	O
nhưng	O
do	O
vết_thương	O
quá	O
nặng	O
<punct>	O
tình_trạng	O
sức_khoẻ	O
của	O
anh	O
Đấu	B-PER
cứ	O
ngày_càng	O
xấu	O
đi	O
<punct>	O

Trên	O
địa_bàn	O
huyện	O
còn	O
<number>	O
ngầm	O
Đá_Trắng	B-LOC
xã	O
Thống_Nhất	B-LOC
nước	O
vẫn	O
đang	O
dâng	O
cao	O
<punct>	O
nhân_dân	O
thôn	O
Đá_Trắng	B-LOC
chưa_thể	O
ra	O
ngoài	O
<punct>	O

Hồng_Xiêm	B-PER

Truyền_hình	O
giao_thông	O
<punct>	O
Kinh_hoàng	O
bảo_mẫu	O
hành_hạ	O
trẻ	O
như	O
con	O
vật	O

Thuê	O
máy_bay_trực_thăng	O
cầu_hôn	O
bạn	O
gái	O
gây	O
sốc	O

Người	O
phụ_nữ	O
bị	O
đánh	O
bất_tỉnh	O
sau	O
va_chạm	O
giao_thông	O

Choáng	O
anh_chàng	O
gầy_gò	O
chén	O
sạch	O
<number>	O
tô	O
mì	O
trong	O
<number>	O
phút	O

Nên	O
đọc	O

Doanh_nghiệp	O
tự	O
cắt	O
thành	O
thùng	O
<number>	O
xe	O
trước	O
Thông_tư	O
<number>	O

Sửa_đổi	O
Thông_tư	O
<number>	O
về	O
vận_chuyển	O
hàng	O
quá_cảnh	O

Thông_tư	O
<number>	O
sẽ	O
kiểm_soát	O
hiệu_quả	O
hoạt_động	O
ngân_hàng	O

Sắp	O
có	O
Thông_tư	O
hướng_dẫn	O
kiểm_tra	O
an_toàn	O
container	O

Trước	O
đó	O
cùng	O
ngày	O
<punct>	O
phát_biểu	O
với	O
báo_giới	O
trước	O
khi	O
hội_đàm	O
với	O
người	O
đồng	O
cấp	O
Trung_Quốc	B-LOC
Vương_Nghị	B-PER
<punct>	O
Ngoại_trưởng	O
Mỹ	B-LOC
khẳng_định	O
sẽ	O
trao_đổi	O
với	O
phía	O
Trung_Quốc	B-LOC
về	O
lời	O
kêu_gọi	O
của	O
Washington	B-LOC
hối_thúc	O
Bắc_Kinh	B-LOC
ngừng	O
các	O
hoạt_động	O
gây	O
căng_thẳng	O
trên	O
Biển_Đông	B-LOC
<punct>	O

Ông	O
Phi_Thuỷ	B-PER
với	O
chiếc	O
vỏ_chai	O
đã	O
cho	O
hạt	O
ngọc	O
lớn	O
nhất	O

<punct>	O
Vua	O
ngọc	O
<punct>	O
vui_vẻ	O
tiếp	O
tôi	O
trong	O
gian	O
nhà	O
đơn_sơ	O
bên	O
cạnh	O
cửa_hàng	O
mua_bán	O
ngọc	O
tấp_nập	O
khách	O
ra	O
vào	O
<punct>	O
